<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wegberm type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type wand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Zijden type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type balk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type vakwerk-element</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type brugligger</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type windverband</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type horizontale plaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wegberm BIO</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type aanvaarbescherming</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type externe naspanning</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type brugdeel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type trekker</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type beweegbaar brugdeel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Graad van statische bepaaldheid</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>graad van beweegbaarheid</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Type landhoofd</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Materiaal dragende structuur brugdeel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Aardingsinstallatie aardingsnet</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Aardingsinstallatie aardingsstelsel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lokaal terreintype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Z-pad type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Pad netwerkprotectie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Radioheruitzendinstallatie modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Silo merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Tank materiaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Zoutbijlaadplaats verharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Radioheruitzendinstallatie merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Silo modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Tank merk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Tank opstelling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>tank modelnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Tank vorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Tank kleur</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Silo materiaal</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie.certificaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>certificaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documenten van interne of externe organisaties, die de installatie goedkeuren of opmerkingen geven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ASTRID installatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een (radio)heruitzendingsinstallatie van radiosignalen (over TETRA in een hogere frequentieband van 380 tot 400 MHz) ondersteund door ASTRID als communicatiesysteem voor de hulpdiensten. Door de ontvangst- en  zendfrequenties verschillend te maken ontstaat tweerichtingscommunicatie over grote afstanden en op plaatsen, waar radiogolven normaal niet geraken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie'>
<rdfs:label xml:lang='en'>wegenenverkeer-installatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>wegenenverkeer-installatie</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503214800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503229500'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.pointfree.be' />

<foaf:name>Pointfree</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joachim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Maes</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:joachim.maes@pointfree.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503255440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503272340'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aernout</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kris.aernout@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503307900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503301900'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://dynniq.com/' />

<foaf:name>Dynniq</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Danny</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Asselman</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:danny.asselman@dynniq.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503329560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503338840'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://geosolutions.be/' />

<foaf:name>Geosolutions</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bernard</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baetens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bernard.baetens@geosolutions.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503354760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503370380'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Katia</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Beringhs</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:K.Beringhs@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503420440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503416220'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Carine</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Berre</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:carine.berre@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503536120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503533620'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Beuckels</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:koen.beuckels@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503549220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503614380'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Natasha</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blommaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Natasha.Blommaert@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503433440'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503488980'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Hans</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bonte</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:hans.bonte@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503502700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503513900'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://departement-mow.vlaanderen.be/nl' />

<foaf:name>MOW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sophie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bordere</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Sophie.Bordere@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503653520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503671160'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bosmans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jan.bosmans@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503692980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503686860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Margo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Briessinck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Margo.Briessinck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503703820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503757180'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Boudewijn</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Broodcoorens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Boudewijn.Broodcoorens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503773700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503770620'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://geonius.nl/' />

<foaf:name>Geonius</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jordy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brouwers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:j.brouwers@geonius.nl' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503842840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503862500'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Buytaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Ann.Buytaert@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503887900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503884200'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kurt</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ceulemans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kurt.ceulemans@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503902140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504036340'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.willemen.be/nl/aannemer/willemen-infra' />

<foaf:name>Willemen Infra</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Frank</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Christianen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:frank.christianen@willemeninfra.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504062560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504058740'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristof</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Coppens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Kristof.Coppens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504075660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504095320'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Couck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Jan.Couck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504089520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504116660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kathy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Courtens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kathy.courtens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504144060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504139140'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmsw.be/' />

<foaf:name>VMSW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Criquielion</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:johan.criquielion@vmsw.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504149740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504145960'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sammy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dalewyn</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:sammy.dalewyn@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504169820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504439060'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dalins</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Johan.Dalins@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504479260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504473280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Danheel</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Wim.Danheel@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504514840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504552280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Erik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Bisschop</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Erik.DeBisschop@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504565840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504589740'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmsw.be/' />

<foaf:name>VMSW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marcel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Brael</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:marcel.debrael@vmsw.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504674100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504717080'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.natuurenbos.be' />

<foaf:name>Natuur en Bos</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Carl</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Schepper</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:carl.deschepper@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503787880'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503808240'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.arcadis.com/en/global/' />

<foaf:name>Arcadis</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Geert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smedt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:geert.desmedt@arcadis.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503825360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503821180'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmsw.be/' />

<foaf:name>VMSW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Theo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vos</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:theo.devos@vmsw.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503930880'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503938760'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Karen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Winne</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:karen.dewinne@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503954760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503962260'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Witte</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:K.DeWitte@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503979740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503974140'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>AIV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De wolf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:liesbet.dewolf@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504003740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504009020'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Katrien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Decock</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Katrien.Decock@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504208880'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504204600'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Veerle</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Delcourt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:veerle.delcourt@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504224700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504220440'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joachim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dero</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Joachim.Dero@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504240160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504237720'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deschilder</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Tom.Deschilder@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504244520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504253880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.confederatiebouw.be/newhome/index.html' />

<foaf:name>VlaWeBo</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Eli</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Desmedt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:eli.desmedt@confederatiebouw.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504275180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504273300'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bram</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dewil</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bram.Dewil@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504268180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504305140'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>Vlaanderen Connect</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Anthony</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dewulf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:anthony.dewulf@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504347520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504353920'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dhondt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kris.dhondt@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504396740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504395480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Lieven</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Duchateau</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:lieven.duchateau@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504392940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504391100'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://ixor.be/' />

<foaf:name>Ixor</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Vincent</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ducheyne</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:vincent.ducheyne@ixor.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504854640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504906160'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mario</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dumon</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Mario.Dumon@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504922560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504916880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tony</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Durinck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tony.durinck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504923820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504932700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Migäel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Duro Gonzalez</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:migäel.durogonzalez@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504941300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504948520'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dirk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Eelen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dirk.eelen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302504960060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302504958320'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://lantis.be/' />

<foaf:name>BAM NV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Yves</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ferong</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:yves.ferong@bamnv.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505025580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505045260'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vlario.be/' />

<foaf:name>Vlario</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wendy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Francken</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:wendy.francken@vlario.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505041000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505038260'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://dynniq.com/' />

<foaf:name>Dynniq</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaublomme</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:peter.gaublomme@dynniq.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505143480'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505141760'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sofie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Geens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Sofie.Geens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505137860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505273900'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Geerts</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:ben.geerts@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505290980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505288360'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dave</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Geudens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dave.geudens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505284120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505304040'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://pau.be/' />

<foaf:name>Pàu</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Benoit</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gevaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:benoit@pau.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505322800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505320660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nele</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gheysen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:nele.gheysen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505316400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505342620'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.gim.be' />

<foaf:name>GIM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Stijn</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goedertier</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:stijn.goedertier@gim.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505590600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505588120'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dirk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goelen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dirk.goelen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505603640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505624700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Josef</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Hennissen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:josef.hennissen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505621280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505651440'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://dynniq.com/' />

<foaf:name>Dynniq</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Annick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Hooge</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:annick.hooge@dynniq.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505645780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505667820'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Hooreweghe</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:peter.hooreweghe@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505665040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505663700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Huygen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Kris.Huygen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505660760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505683500'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ruben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Huylebroeck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:ruben.huylebroeck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505677780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505699640'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.autodesk.com/' />

<foaf:name>Autodesk</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ingels</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:peter.ingels@autodesk.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505695820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505694580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bart.Janssens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505713040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505709700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Claudia</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Juvyns</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:claudia.juvyns@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505729520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505765820'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philippe</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Keppens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Philippe.Keppens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302505759480'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302505772520'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lameire</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:philip.lameire@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506246680'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506262700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>John</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lammertyn</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:john.lammertyn@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506276980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506295480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laps</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Jo.Laps@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506329040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506028400'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Yanick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lathuy</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:yanick.lathuy@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506853820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506848540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jurgen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Latte</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jurgen.latte@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506859800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506905340'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laurys</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:luc.laurys@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302506938640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302506974960'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.aquafin.be/' />

<foaf:name>Aquafin</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mieke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lesage</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:mieke.lesage@aquafin.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302507024380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302507060660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lewyllie</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:peter.lewyllie@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302507070640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302486599620'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Herman</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Longueville</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:herman.longueville@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302487047260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302487063120'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lonneux</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tim.lonneux@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302487097020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498204720'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.aquafin.be/' />

<foaf:name>Aquafin</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lootens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:pieter.lootens@aquafin.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498207720'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498217520'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dries</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Luts</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:D.Luts@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498269760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498276800'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.linkedin.com/company/infoflow_2/about/' />

<foaf:name>Infoflow</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Christophe</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Luyckx</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:christopheluyckx@infoflow.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498284880'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498279620'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Rudi</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Luyten</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Rudi.Luyten@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498308600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498326480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mustafa</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aktas</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Mustafa.Aktas@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498339580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498359980'>
<foaf:name>Geovise</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Karel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Maesen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:karel@geovise.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498363020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498373700'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Martens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:k.martens@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302498406980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302498429720'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Meermans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Wim.Meermans@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508067920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508061060'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Davy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Meeus</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:davy.meeus@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508085740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508103140'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.lne.be/' />

<foaf:name>LNE</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Menschaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jan.menschaert@lne.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508143920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508174540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mergaerts</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bart.Mergaerts@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508286740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508297860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Merlevede</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Peter.Merlevede@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508293980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508312580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Alex</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mettepenningen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:alex.mettepenningen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508329040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508326780'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Meulemans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:koen.meulemans@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508334520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508354260'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Katleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Miserez</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:K.Miserez@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508348460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508368360'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Moelants</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Marleen.Moelants@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508386140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508381920'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bjorn</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mortier</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bjorn.Mortier@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508390320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508406760'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Timothy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Nuttens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Timothy.Nuttens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508424600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508421560'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Willem</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Pauwels</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:willem.pauwels@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508451380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508448700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Danny</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Peelaers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Danny.Peelaers@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508464640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508483940'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Stephane</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Peeters</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:stephane.peeters@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508557660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508563540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Isabelle</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Piette</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:isabelle.piette@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508572980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508570880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mark</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Pissens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Mark.Pissens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508592260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508589860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Thomas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Plumet</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:thomas.plumet@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508586520'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508599340'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristof</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ramaekers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Kristof.Ramaekers@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508594960'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508616580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mathias</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Renders</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Mathias.Renders@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508613180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508610780'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>AIV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbeth</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Rombouts</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Liesbeth.Rombouts@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508648400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508645820'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://lantis.be/' />

<foaf:name>BAM NV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Stephan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schaeffer</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:stephan.schaeffer@bamnv.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508656780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508653860'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>AIV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Jens.Scheerlinck@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508662240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508682560'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.pwc.com/' />

<foaf:name>PWC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jens.scheerlinck@pwc.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508675900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508694540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jeremy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Soenens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Jeremy.Soenens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508704140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508700920'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Guy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Sonck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:guy.sonck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508738900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508733220'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Stulens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Peter.Stulens@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508788940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508785200'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Immanuel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Taets</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Immanuel.Taets@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508817460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508870740'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.witas.be/nl/' />

<foaf:name>Witas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tas</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:wim@witas.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508866880'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508865760'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ivo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Terrens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:I.Terrens@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508944240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508942040'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be/' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thomas</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:P.Thomas@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508961480'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508960740'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.arcadis.com/en/global/' />

<foaf:name>Arcadis</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Andrea</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Trincado Fernandez</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:andrea.trincadofernandez@arcadis.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508958160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508957100'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://ixor.be/' />

<foaf:name>Ixor</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Christian</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tytgat</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:christian.tytgat@ixor.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508954580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508977580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Patrick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Acker</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:patrick.vanacker@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508975340'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508973500'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Boxelaere</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jan.vanboxelaere@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509109040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509107540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Buyten</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bert.VanBuyten@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509105320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509120880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Calster</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tom.vancalster@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509132560'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509128880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbeth</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Camp</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Liesbeth.VanCamp@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509136460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509147420'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.dov.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Damme</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:marleen.vandamme@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509158360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509151920'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tine</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Damme</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tine.vandamme@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509405140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509449120'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.techlink.be/nl/home' />

<foaf:name>Techlink</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Dingenen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kris.vandingenen@techlink.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302510352640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302510349660'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.vmm.be' />

<foaf:name>VMM</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Driessen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:k.vandriessen@vmm.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302510408080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302510404580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Karl</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Duppen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:karl.vanduppen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508828160'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508824420'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Geert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Gaever</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508832460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508884800'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Gaver</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Bert.VanGaver@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508880120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508892240'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Gestel</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Jan.VanGestel@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508902640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508899540'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Wouter.VanHerck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508907040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508919440'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Stanny</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herzeele</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:stanny.vanherzeele@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508913320'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508982180'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Annick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Laere</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:annick.vanlaere@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508992580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302508989740'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.arcadis.com/en/global/' />

<foaf:name>Arcadis</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Melkebeek</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:ann.vanmelkebeek@arcadis.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302508997000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509010680'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sam</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Nieuwenhuyse</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:sam.vannieuwenhuyse@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509005380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509017660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Nieuwerburgh</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Pieter.VanNieuwerburgh@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509026140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509020380'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Vaerenberg</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bart.vanvaerenberg@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509042460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509039440'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://lantis.be/' />

<foaf:name>BAM NV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Maarten</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van de poel</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:maarten.vandepoel@bamnv.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509049740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509047140'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Patrick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Heuvel</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:patrick.vandenheuvel@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509057420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509053740'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Freek</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vandenbussche</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Freek.Vandenbussche@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509062080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509075580'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vandenhole</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:peter.vandenhole@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509068600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509078900'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Barbara</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhooreweder</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Barbara.Vanhooreweder@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509176860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509189620'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Alvarez</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhove</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Alvarez.Vanhove@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509193760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509206380'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://pureportal.inbo.be/' />

<foaf:name>INBO</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Andy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vankerckvoorde</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:andy.vankerckvoorde@inbo.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509199400'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509211620'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.bouwunie.be/nl/' />

<foaf:name>Bouwunie</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jerome</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanroye</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:jerome.vanroye@telenet.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509221060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509216500'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://geosolutions.be/' />

<foaf:name>Geosolutions</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Anouck</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanrykel</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:anouck.vanrykel@geosolutions.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509228020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509226320'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Arne</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verburgh</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Arne.Verburgh@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509238840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509234940'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Frederick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verdonck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:frederick.verdonck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509246540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509244200'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhaeghe</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tim.verhaeghe@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509242100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509240380'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.jidoka.be/' />

<foaf:name>Jidoka</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Christopher</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhulst</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:christopher.verhulst@jidoka.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509254280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509252860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Yoeri</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vernelen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Yoeri.Vernelen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509251240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509250140'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://departement-mow.vlaanderen.be/nl/afdelingen/geotechniek' />

<foaf:name>MOW afdeling Geotechniek</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Leen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vincke</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:leen.vincke@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509248720'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509263000'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://dynniq.com/' />

<foaf:name>Dynniq</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vivijs</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:els.vivijs@dynniq.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509260000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509258660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>David</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vlaminck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:david.vlaminck@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509272920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509270860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vrijsen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Pieter.Vrijsen@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509267980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509266680'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Wardenier</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:koen.wardenier@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509265080'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509279680'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Eli</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Weerts</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Eli.Weerts@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509277760'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509274800'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Weyne</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bert.weyne@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509287920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509286280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristof</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Wieme</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:kristof.wieme@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509284580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509283700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Willaert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Wim.Willaert@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509281580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509302620'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.realdolmen.com' />

<foaf:name>RealDolmen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Wollants</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:pim.wollants@realdolmen.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302509312740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509310480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Julien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Wynants</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:julien.wynants@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302509327540'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503040220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503077480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>Geosolutions</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Simon</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baert</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:simon.baert@geosolutions.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302502683000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302502693000'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://maximbroos.com/' />

<foaf:name>MB</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Maxim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Broos</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:hello@maximbroos.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302502976340'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302502994400'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.geonius.be/' />

<foaf:name>Geonius</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jordy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brouwers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:j.brouwers@geonius.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503007260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503118060'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.acpartners.be/' />

<foaf:name>ACPartners</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joost</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Weghe</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:deweghejoost@gmail.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503125120'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503121880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://swecobelgium.be/' />

<foaf:name>Swecobelgium</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ricardo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Sousa</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Ricardo.Sousa@swecobelgium.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503132220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503144700'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://swecobelgium.be/' />

<foaf:name>Swecobelgium</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Arno</foaf:firstName>

<foaf:lastName>VanDyck</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Arno.vandyck@swecobelgium.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503140200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503152560'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.linkedin.com/in/davy-vanhoudt-447082138/?originalSubdomain=be' />

<foaf:name>2m@BIT</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Davy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhoudt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Davy.Vanhoudt@outlook.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g47302503146240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47302503162620'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://wegenenverkeer.be/' />

<foaf:name>AWV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:raf.vanlathem@mow.vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de ASTRID installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte, in meter, van de aanvaarbescherming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aanvaarbescherming</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Constructie om schepen te geleiden en/of te verhinderen dat ze ergens tegenaan botsen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming.typeAanvaarbescherming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Type aanvaarbescherming</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van aanvaarbescherming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsnet'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aardingsnet</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier waarop respectievelijk de bron en de verbruiker met de aarde verbonden worden om op die manier foutstromen af te voeren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aardingsinstallatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een galvanische verbinding van een elektrische installatie met de aarde. De elektrische installatie die op deze wijze met de aarde wordt verbonden krijgt een spanning van nul volt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsstelsel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aardingsstelsel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze waarop verschillende aardingen (bv. laagspanningsaarding, nulpuntsaarding, hoogspanningsaarding) zich t.o.v. elkaar bevinden: ofwel bevinden alle aardingen zich uit elkaars invloedssfeer en hebben ze geen impact op elkaars potentiaal ofwel zijn alle aardverbindingen galvanisch met elkaar in contact. In het eerste geval spreekt men van gescheiden aardingsstelsel, in het tweede geval van een globale aarding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aardingsstelsel details.</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Het attest is enkel vereist voor globale aardingsstelsels. Voor gescheiden aardinsstelsel kanhet attribuut attestDNB leeg blijven.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype dat het mogelijk maakt om het attest van de distributienetbeheerder toe te voegen in het geval van een globaal aardingsstelsel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

</owl:Class>

</rdfs:range>

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsweerstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aardingsweerstand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De grootte van de weerstand tussen de aardelektrode en de omringende grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInOhm' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.afmetingAswegerZone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting aswegerzone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van de zone voor en na de weegplaat, inclusief de weegplaat zelf, als een waarde uit een vaste lijst van standaard afmetingen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aswegersite</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geheel van infrastructuurelementen en toestellen op één locatie voor de exploitatie van een asweger.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.kwaliteitscertificaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kwaliteitscertificaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het certificaat uitgereikt bij de eerste ijk nodig voor de rechtsgeldige uitbating van de aswegersite.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcKwaliteitscertifcaat' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.typeMarkering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft welke wegmarkering er aanwezig zijn rond de aswegerzone als een waarde uit een vaste lijst van mogelijkheden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.weegvermogenBereik'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>weegvermogen bereik</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bereik (gewicht) dat de asweger kan wegen, uitgedrukt in kilo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcBereikInKg' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.dwarsprofiel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dwarsprofiel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een dwarsprofiel is een doorsnijding van een terrein of constructie met een verticaal vlak, aangebracht loodrecht op de as ervan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Baanlichaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lagen tussen het baanbed en het baanoppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.horizontaleLigging'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>horizontale ligging</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De horizontale ligging van het baanlichaam als document bijlage.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.langsprofiel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>langsprofiel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een langsprofiel is een doorsnijding van een terrein of constructie met een verticaal vlak, aangebracht in de lengterichting van de as ervan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Balk.typeBalk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type balk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van balk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Balk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Balk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ruimteoverspannend enkelvoudig constructie-element waarvan de lengte vele malen groter is dan de breedte en de hoogte in doorsnede. De breedte is weer gelijk of kleiner dan de hoogte.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BiFlashInstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bi-Flash installatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geheel van twee bi-flashsteunen, seinlantaarns, retroreflecterende verkeersborden en hun aansluiting, beveiligingsapparatuur en sturing op een bepaalde locatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BlindePut.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de blinde put is vervaardigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BlindePut'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Blinde put</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een put waar de riolering op aangesloten is maar die niet meer zichtbaar is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie.aantalBorden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal borden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal borden in de bochtafbakening voor het aanduiden van een bocht in een rijrichting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bochtafbakeningsinstallatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verzameling van alle bochtafbakeningsborden in dezelfde bocht en rijrichting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie.materiaalBehuizing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal behuizing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de behuizing gemaakt is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Boog'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Boog</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gebogen overspanning (boven een opening), tussen twee steunpunten en ter ondersteuning van een brug, waarbij de druk (ook) zijdelings wordt afgevoerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.burgerlijkeKlasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>burgerlijke klasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Maximaal toegelaten belasting door gestandariseerde assen, meestal uitgedrukt als totaalgewicht / aslast in kN. Dit dient als ontwerpbelasting en om te oordelen of reële konvooien de brug kunnen overschrijden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een beweegbare, vaste of drijvende verbinding voor het verkeer tussen twee punten, die door water of iets anders gescheiden zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Burgerlijke klasse brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype om de burgerlijke klasse van een brug te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

</owl:Class>

</rdfs:range>

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.dwarseIndelingOpBrug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dwarse indeling op de brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een dwarse indeling op de brug (wie maakt gebruik van welk deel van de brug,...). Dit wordt weergegeven in een schets of een plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.ontwerpbelasting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ontwerpbelasting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De draagkracht waarvoor de brug ontworpen is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleBreedteBrug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale breedte brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale breedte van de hele brug, in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleLengteBrug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale lengte brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte, uitgedrukt in meter, van uiterste brugdekvoeg tot uiterste brugdekvoeg (gemeten over de ganse lengte van de brug).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleOppervlakteBrug'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale oppervlakte brug</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de brug, uitgedrukt in vierkante meter. Dit is meestal de breedte maal lengte.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugballast'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Brugballast</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Extra gewicht dat, meestal, geplaatst wordt op het einde van een brugdeel om het brugdeel naar beneden te krijgen. Dit dient om negatieve steunpuntreacties weg te werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.aantalOverspanningen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal overspanningen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aantal overspanningen, van oplegging naar volgende oplegging (bij een isostatisch brugdeel zal dit één overspanning zijn, bij een hyperstatisch brugdeel zijn dit er meerdere).</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het deel dat je kan wegnemen van een brug in zijn geheel. Dit kan ook meerdere overspanningen hebben.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.graadVanBeweegbaarheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>graad van beweegbaarheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier waarop het brugdeel beweegt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.graadVanStatischeBepaaldheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>graad van statische bepaaldheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Welke statische bepaaldheid het brugdeel heeft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.heeftVoorzieningNegatieveReactie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft voorziening negatieve reactie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het brugdeel een voorziening negatieve reactie bevat, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.individueleAfstandOverspanningen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>individuele afstand overspanningen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De individuele afstand tussen opeenvolgende opleggingen, in meter. Dit wordt uitgedrukt gaande van LO naar RO, of in oplopende kilometerpunten. Er kunnen meerdere waarden mogelijk zijn (vb.: voor hyperstatische brugdelen).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.materiaalDragendeStructuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal dragende structuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de dragende structuur van het brugdeel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleBreedteBrugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale breedte brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale breedte van het brugdeel, uitgedrukt in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleLengteBrugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale lengte brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte van voeg tot voeg van het brugdeel, uitgedrukt in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleOppervlakteBrugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale oppervlakte brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale oppervlakte van het gehele brugdeel (van hetzelfde type), uitgedrukt in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleSpankracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale spankracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale spankracht van het brugdeel, uitgedrukt in kiloNewton.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.typeBeweegbaarBrugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type beweegbaar brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van het beweegbaar brugdeel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.typeBrugdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type brugdeel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type brugdeel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Brugdek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dragende structuur die kan bestaan uit platen, balken,... Deze kan uitgevoerd worden in verschillende materialen (beton, staal, kunststof, hout).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger.detailplanBrugligger'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>detailplan brugligger</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tekening of plan van de brugligger. Deze omvat o.a. ook afmetingen,...</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Brugligger</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ondersteunende balkstructuur van een brug onder het brugdek.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van brugligger.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel.attestDNB'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>attest distributienetbeheerder</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Voor een globaal aardingsstelsel moet een attest voorzien worden zoniet moet er van uitgegaan worden dat het om een gescheiden stelsel gaat</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bestandsbijlage met het attest volgens het aardingsstelsel voorzien door de distributienetbeheerder .</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft het type aan van het aardingsstelsel volgens een keuzelijst.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.astype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>astype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Maximale aslast van een uitzonderlijk voertuig dat zonder bijkomend advies over de brug mag rijden, uitgedrukt in kiloNewton.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.totaleLast'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale last</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Maximale totale last van een uitzonderlijk voertuig dat zonder bijkomend advies over de brug mag rijden, uitgedrukt in kiloNewton.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.voorwaarden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voorwaarden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De randvoorwaarden van toepassing op de brug.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduct.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van ecoduct, zoals bv ecoveloduct, bermbrug,.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduct'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ecoduct</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ecoducten of natuurbruggen zorgen ervoor dat dieren veilig de weg kunnen oversteken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduiker.typeLooprichel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type looprichel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van looprichel in de ecoduiker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduiker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ecoduiker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Buis- of tunnelvormige doorgang voor water onder een weg, die is voorzien van een oeverstrook of van looprichels zodat kleinere diersoorten beschermd voor het verkeer kunnen doorsteken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecokoker.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van ecokoker zoals bv. amfibieënkoker, .</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecokoker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ecokoker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kleine ecotunnel of ecokoker is een doorgang voor dieren onder een weg of spoorweg.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecotunnel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ecotunnel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een (grote) ecotunnel is een tunnel onder een grote weg, waarlangs dieren veilig de overkant kunnen bereiken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecovallei'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ecovallei</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vallei onder de verkeersbrug waar het landschap gewoon onderdoor loopt en minimaal wordt verstoord.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning.totaleNaspanning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale naspanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale naspanning, uitgedrukt in kiloNewton.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Externe naspanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Nagespannen kabel of staaf die wordt geplaatst om de draagkracht van een structuur (bv. van een brug) te verhogen. Dit kan zowel in bestaande als in nieuwe structuren wordt toegepast.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type naspanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type naspanning.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Fietstelinstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Fietstelinstallatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Groepering van onderdelen die samen een installatie vormen voor het verzamelen van telgegevens over passerende fietsers en in sommige installaties het tonenvan de gegevens.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitsgroep.isRoodLicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is rood licht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de groepering een snelheids- of roodlichtcamera installatie betreft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitsgroep'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Flitsinstallatiegroep</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Groepering om de flitspalen van een kruispunt of bepaalde zone in onder te brengen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitspaal.externeReferentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>externe referentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Referentie zoals gekend bij een externe partij bv. aannemer, VLCC, ...</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitspaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Flitspaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Buiteninstallatie waarin een flitscamera geplaatst kan worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gebouw.grondplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondplan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Plattegrond van het gebouw met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kelder, kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gebouw'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gebouw</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elk bouwwerk,dat een voor mensen toegankelijke overdekte,geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GecombineerdePut'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gecombineerde put</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Alle putrelaties.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.detailplanHoogteverloop'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>detailplan hoogteverloop</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden moeten van het type DWG of DXF zijn.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is een detailplan in de vorm van een lijn waarin het verloop van de absolute hoogte van de top van de geluidswerende constructie wordt weergegeven. Minstens om de 10 meter wordt de hoogte van de top van de constructie bepaald. Het detailplan wordt gebruikt voor akoestische modellering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Geluidwerende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geluidswerende wandvormige constructie bestaande uit een desgevallend geluidsisolerend materiaal en/of geluidsabsorberend materiaal en voorzien van de nodige structuren om de bouwkundige stabiliteit te verzekeren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.horizontaalRuimtebeslag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>horizontaal ruimtebeslag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Document waarin de variatie in horizontaal ruimtebeslag over het verloop van de geluidswerende constructie is weergegeven. Het horizontaal ruimtebeslag is de breedte die de gehele constructie inneemt op het maaiveld, loodrecht op de richting waarin de schermelementen op elkaar aangesloten zijn. Er moet een nieuwe waarde ingegeven worden elke keer als de hoogte van de constructie wijzigt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.overzichtsafbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>overzichtsafbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit een overzichtsfoto van de hele constructie. Op basis van deze afbeelding kan je snel bekijken hoe de kleur of hoogte varieert over het verloop van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.rekennota'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rekennota</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is een document waarin allerlei berekeningen bijgehouden worden omtrent de stabiliteit en sterkte van de geluidswerende constructie (oa de variatie in statische belasting en windbelasting over het verloop van geluidswerende constructie).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit document geeft volgende zaken mee: producent, productnaam (type), beschrijving van de geplaatste constructie, certificatie (CE en ISO), montage, akoestische karakteristieken, duurzaamheid en brandwerende kenmerken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.totaleLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand in meter gemeten tussen het beginpunt en het eindpunt van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.totaleOppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale oppervlakte van het naar de weg gerichte vlak van alle geplaatste schermelementen van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie.totaleOppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de groep dwarse en/of figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Groep dwarse- en figuratiemarkering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Groepering van de dwarse- en figuratiemarkering.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie.tussenruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tussenruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de tussenruimte in meter tussen de dwarse en/of figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepMarkering.totaleGroepOppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale oppervlakte groepering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale oppervlakte van de totale markering groepering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepMarkering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Groepering alle soorten markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Groepering om alle soorten markeringen te groeperen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.basisbreedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>basisbreedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de basis van de gronddam in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Gronddam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gronddammen zijn trapeziumvormige constructies bestaande uit zand, grond of steenachtige materialen. De onderkant van de gronddam wordt direct op het bestaand maaiveld aangebracht of op een vooraf aangebrachte grondverbetering. Een gronddam kan volgende functies vervullen: geluidswering, geleiding van dieren, veiligheid en lichtwering.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.gronddichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gronddichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gronddichtheid van de gronddam.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hellingAchterzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>helling achterzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hellingsgraad van de achterzijde gronddam in kwarten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hellingVoorzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>helling voorzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hellingsgraad van de voorzijde van de gronddam in kwarten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de gronddam in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.kruinbreedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kruinbreedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de kruin van de gronddam in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#HorizontaleConstructieplaat.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type horizontale plaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#HorizontaleConstructieplaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Horizontale constructieplaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plaat die dient ter constructie en die horizontaal wordt gebruikt. Deze omvat geen platen die met fundering te maken hebben (vb.: funderingsplaat, funderingszool,...).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Hulppost'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Hulppost</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verzameling van hulpgerelateerde technieken en objecten op een bepaalde plaats, bv.een nis in een tunnel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#IPBackbone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>IP backbone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Netwerk dat bestaat uit meerdere L3 switches. Zij verbinden de verschillende L2 access structuren met de datacentres</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering.hoekverdraaiing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoekverdraaiing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verschil in richting tussen inkomende en uitgaande rioolbuis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Inspectieput riolering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dient om de aanwezige riolering te kunnen inspecteren, reinigen of onderhouden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de put zoals beschreven in hoofdstuk 7 van het standaardbestek 250.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kabelkoker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kabelkoker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimte die een of meerdere kabels of leidingen beschermt tegen beschadiging en/of de kabels of leidingen op een gecontroleerde plaats laat hangen of liggen. De constructieve elementen die de ruimte creëeren vormen een aaneen- en afgesloten geheel dat niet meer uit elkaar kan gehaald worden. De kabels en leidingen zijn enkel nog toegankelijk door in de koker zelf rond te lopen (of te kruipen). De koker is op die toegankelijkheid voorzien.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kabelgeleiding' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd.funderingsAanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kelderlandhoofd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Landhoofd uitgerust met kelder voor het herbergen van bewegende delen of onderhoudsvoorzieningen (bv. beweging tegengewicht). Deze kan ook afgesloten zijn (niet toegankelijk) en holle ruimtes bevatten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd.inOfOpDeRandVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>in of op de rand van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het kelderlandhoofd in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler.funderingsaanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kelderpijler</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Pijler uitgerust met een kelder voor het herbergen van bewegende delen of onderhoudsvoorzieningen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler.inOfOpDeRandVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>in of op de rand van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de kelderpijler in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom.hellingshoek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hellingshoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoek die het object maakt met het grondvlak, uitgedrukt in decimale graden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Kolom</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verticale constructie die dient als drager en bestaat uit een zuil of pilaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom.zijden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zijden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de zijden dat de kolom heeft (recht, rond, schuin,...)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#L2AccessStructuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>L2 access structuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opstelling die het mogelijk maakt om een techniek direct te koppelen met het IP telematica netwerk. Een L2 access structuur bestaat uit meerdere L2 Switches die met elkaar verbonden zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.aantalActieveReflectoren'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal actieve reflectoren</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal actieve reflectoren in de verzameling van reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aangeven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>LED rotondeafbakening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verzameling van actieve lichtgevende modules ter hoogte van één toerit die ingeslepen worden in, of geplaatst worden op, de boordsteen van een rotonde en als doel hebben om de rand van de rotonde duidelijk zichtbaar te maken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen de eerste en de laatste actieve reflector in de verzameling gevoed door dezelfde stroomkring.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.nominaalVermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nominale spanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Nominale spanning (in volt) van de LED rotondeafbakening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.nominaleSpanning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nominaal vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Nominaal vermogen (in watt) van de LED rotondeafbakening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVolt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.tussenafstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tussenafstand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand van middelpunt tot middelpunt tussen twee reflectoren in de verzameling.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.aantalActieveReflectoren'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal actieve reflectoren</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal actieve reflectoren in de verzameling van reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aangeven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>LED wegdekreflector bebakening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verzameling van op de rijbaan verankerde actieve lichtmodules. De modules hebben als doel de randen van de rijbaan of de grenzen tussen rijstroken te markeren of gevaarlijke plaatsen te signaleren. De verzameling bundelt de actieve reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aanduiden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.heeftVoedingOpZonneEnergie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft voeding op zonne-energie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan dat de verzameling bestaat uit actieve reflectoren met geintegreerde zonnecellen en een batterij die zorgen voor de voeding van de verlichting in de relfector.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.kleurReflectorAflopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur aflopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van het niet-actieve deel de reflector stroomafwaarts.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.kleurReflectorOplopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur oplopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van het niet-actieve deel de reflector stroomopwaarts.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen de eerste en de laatste actieve reflector in de verzameling gevoed door dezelfde stroomkring.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.tussenafstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tussenafstand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand van middelpunt tot middelpunt tussen twee reflectoren in de verzameling.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.funderingsAanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Landhoofd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Eindsteunpunt van een brug die de overgang vormt naar het achterliggend grondlichaam én als hoofdfunctie heeft de brug te ondersteunen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.inOfOpDeRandVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>in of op de rand van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het landhoofd in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.typeLandhoofd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type landhoofd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort landhoofd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.geleidingsgroepTnummer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geleidingsgroep T-nummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>T-nummer van de geleidingsgroep in de kabelnet toepassing.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Link</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het (glasvezel) traject tussen twee toestellen (NetwerkElementen) die rechtstreeks met mekaar communiceren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.mediumtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>mediumtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan hoe de verbinding tussen Netwerkelementen fysiek gerealiseerd wordt</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.ring'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ring</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naam van de ringstructuur in het transport netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Lokaal.grondplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondplan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Plattegrond van het lokaal met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Lokaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Lokaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimte binnen een gebouw.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Luchtkwaliteitsensor'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Luchtkwaliteitsensor</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Installatie voor het meten van verschillende aspecten van de luchtkwaliteit in tunnels tussen twee punten op basis van de onderbrekingen in een signaal dat tussen die twee punten reist.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie.lusConfig'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lus config</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een definierende tabel die relatie legt tussen meetpuntnummer lusvolgorde nummer en de GPS locatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>MIV-installatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De volledige opstelling voor meten in Vlaanderen op een bepaalde locatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie.technischeDocumentatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische documentatie</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentatie van de onderdelen: LVE / luskaart / communicatiekaart, configurator, ...</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.beoordelingLokaleTerrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Beoordeling lokale terrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort terrein waarin het meetstation staat met betrekking tot het reliëf en de vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Meetstation</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plaats waar verschillende sensoren samen 1 meetstation vormen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.keuringsrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>keuringsrapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het rapport dat 5 jaarlijks wordt opgesteld met details over het meetstation.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.masterOfBridgeSensor'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Master of bridge sensor</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het meetstation ingeplant is ter hoogte van een brug.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.nabijheidVanHindernissen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Nabijheid van hindernissen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tot een hindernis in de nabijheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.nabijheidVanWaterlopen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Nabijheid van waterlopen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tot een waterloop in de nabijheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.onderhoudsrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderhoudsrapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het rapport dat jaarlijks wordt opgesteld met details over het onderhoud van het meetstation.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.sitePhysicsRapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>site physics rapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Beschrijvend overzichtsrapport van het meteostation.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Onderbord'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Onderbord</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bord met een verkeersteken dat als toevoeging onder een verkeersbord is gehangen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#RetroreflecterendVerkeersbord' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Oplegrij.aantalOpleggingenOpRij'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal opleggingen op rij</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal opleggingen die op een rij liggen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Oplegrij'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Oplegrij</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rij van opleggingen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pad.netwerkprotectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>netwerkprotectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Referentie van het pad dat redundantie levert aan dit pad.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pad'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Pad</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een aaneengesloten reeks van links die samen een verbinding realiseren over het netwerk, gebruik makende van eenzelfde technologie (vb SDH, OTN).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler.funderingsaanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Pijler</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een pijler is een steunpilaar die fungeert als vrijstaande drager en een steunpunt vormt tussen landhoofden voor de liggers of gewelven van een kunstwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler.inOfOpDeRandVanDeWaterweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>in of op de rand van de waterweg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de pijler in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pyloon'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Pyloon</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een pyloon is een taps toelopende hoge constructie, als drager van kabels e.d. (bv. een hoogspanningmast of een mast van een brug).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.bevatASTRID'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bevat ASTRID</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De al dan niet aanwezigheid van een ASTIRD module in de radioheruitzend installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Radioheruitzend installatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geheel van ontvangstantenne, infrastructuur en straalkabel of zendantenne om de radiosignalen van radiozenders over FM (88 tot 108 MHz) of DAB (174 tot 230 MHz) uit te zenden op plaatsen, die afgesloten zijn van de buitenwereld, zoals tunnels en ondergrondse parkings.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.bevatBreakIn'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bevat break in</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De al dan niet aanwezigheid van break in, een installatie die het mogelijk maakt om het radiosignaal te onderbreken om bijv. een noodsignaal uit te sturen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.certificaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>certificaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documenten van interne of externe organisaties, die de installatie goedkeuren of opmerkingen geven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van de radioheruitzend installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam van de radioheruitzend installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.sadDocument'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>system architecture design document</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>System Architecture Design (SAD) document, dat het ontwerp van de installatie (of de uitbreiding) beschrijft en toelicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van een radioheruitzend installatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Randprofiel.lopendeMeter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lopende meter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lopende meter van het randprofiel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Randprofiel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Randprofiel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Profiel ter afwerking en versterking van de rand. Deze kan uitgevoerd worden in verschillende materialen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel.rioleringsstelsel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rioleringsstelsel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Attribuut uit gebruik sinds versie 2.1.0-RC2</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan wat voor afvoerwater er door de riolering afgevoerd wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Rioleringsstelsel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De groepering van de objecten die behoren tot de riolering.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel.systeemtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>systeemtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan wat voor afvoerwater er door de riolering afgevoerd wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diamater in centimeter van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Silo</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Meestal een metalen reservoir voor eerder vaste vulmiddelen, zoals korrels, kristallen: zout, zand, enz, waarbij op een gecontroleerde manier middelen kunnen afgenomen of bijgevuld worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte in centimeter tussen het grondoppervlak en de bovenkant van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de silo vervaardigd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.onderDoorrijHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderdoorrijhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maximale doorrijhoogte voor een voertuig in centimeter beschikbaar tussen het grondoppervlak en de onderkant van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo.volume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het volume in kubieke meter van de silo.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Silo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKubiekeMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Slagboom.isManueel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is manueel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Voor een manuele slagboom zijn geen instanties van de onderliggende onderdelen Slagboomkolom en Slagboomarm vereist.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de slagboom (uitsluitend) manueel bediend wordt of door een aangestuurde motor in de slagboomkolom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Slagboom'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Slagboom installatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluitingsmechanisme met slagboomarmen dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van een doorgang of een toegang.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diameter in centimeter van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tank</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een constructie voor het opslaan van goederen, typisch in vloeibare of gasvormige toestand, zoals water, brandstof, aardgas, lucht, etc.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.heeftAanvoerleiding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanvoerleiding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het object al dan niet een aanvoerleiding bevat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.heeftAfvoerleiding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft afvoerleiding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het object al dan niet een afvoerleiding bevat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.heeftTrapconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft trapconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het object al dan niet een trapconstructie bevat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van een tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lengte in centimeter van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de tank vervaardigd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het merk van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.modelnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>modelnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De modelnaam van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.opstelHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstelhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte in centimeter beschikbaar tussen het grondoppervlak en de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.opstelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oriëntatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oriëntatie van de opstelling van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.volume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het volume in kubieke meter van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKubiekeMeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de tank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Tank' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.attest'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>attest</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het ijkingsattest van de trajectcontrole in zijn geheel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trajectcontrole</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Trajectcontrole is een systeem waarbij de gemiddelde snelheid over een langere afstand wordt gemeten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.nTP'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>NTP</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of het systeem voor zijn tijdsaanduiding gebruik maakt van NTP.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.rijrichting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rijrichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De rijrichting van de voertuigen die gecontroleerd worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.snelheidsregime'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>snelheidsregime</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het snelheidsregime waarop de voertuigen worden gecontroleerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trekker.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de trekker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trekker'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trekker</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een langwerpig (lijnvormig) element dat op trek wordt belast. Dit maakt de verbinding tussen het brugdek en de hoofddraagstructuur van het brugdeel (vb.: tussen boog en brugdek, tussen pyloon en brugdek, tussen draagkabel en brugdek, tussen windverband onder de brug en brugdek).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.defaultGateway'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>default gateway</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het IP adres van de gateway. Binnen een deelnetwerk is de Gateway de toegangspoort tot het ruimere netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>VLAN</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Binnen de L2 access structuur vormt de VLAN een specifieke virtuele LAN. De toepassingen zijn verbonden met een specifieke VLAN. Rechtstreekse communicatie tussen toepassingen is enkel mogelijk indien deze zijn verbonden met dezelfde VLAN.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.ipMask'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>IP mask</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt welke range van IP adressen beschikbaar zijn in een netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.ipSubnet'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>IP subnet</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Identificatie van een IP netwerk binnen een ruimer netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.vlanId'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>VLAN identificatienummer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Identificeert een VLAN met een getal tussen 0 en 4095.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VakwerkElement.typeVakwerkElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type vakwerk-element</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van vakwerk-element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VakwerkElement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Vakwerkelement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Element dat deel uitmaakt van een constructie waarbij balken en staven, volgens een stelsel van rechthoeken en/of driehoeken, aan de uiteinden en/of kruiselings verbonden worden tot een onwrikbaar geheel.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afbeelding van het verkeersbordconcept.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbordconcept</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Inhoudelijke definitie van de betekenis van een verkeersbord zoals opgenomen in de wegcode.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.betekenis'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>betekenis</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betekenis die gegeven wordt aan dit soort verkeersbord volgens de wegcode.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.rechtsgrondOnderdeel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rechtsgrondonderdeel</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Verwijst meestal naar een artikel in de wegcode die informatie over dit verkeersbordconcept bevat. Bijvoorbeeld: artikel 68.3 voor verbodsborden.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verwijst naar een rechtsgrondonderdeel over dit verkeersbordconcept.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.status'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>status</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld: stabiel, onstabiel, afgeschaft. Een bord met snelheidslimiet van 60 km/u is bijvoorbeeld afgeschaft.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt of het verkeersbordconcept nog gebruikt wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.verkeersbordCategorie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verkeersbord categorie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Categorie van het verkeersbordconcept.	.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.verkeersbordCode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verkeersbordcode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Code die aan dit soort bord gegeven wordt binnen de wegcode.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken.isBeginZone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is begin van een zone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het verkeersteken het begin van een zone aanduidt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbord - verkeersteken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De voorstelling door middel van een verkeersbord van een aanwijzing ten behoeve van de weggebruikers die verbonden wordt aan het aankondigen of opleggen van een bepaalde verkeersmaatregel zoals bepaald in de wegcode.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken.isEindeZone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is einde van een zone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het verkeersteken het einde van een zone aanduidt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Een bestand dat een afbeelding weergeeft.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grafische weergave van de opstelling geplaatst op het openbaar domein.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbordopstelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geheel van verticale verkeerssignalisatie die bevestigd is aan één of meerdere draagconstructies op éénzelfde geolocatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.isBotsvriendelijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is botsvriendelijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een botsvriendelijk obstakel is een voorwerp dat bij aanrijding door een voertuig de letselernst voor de inzittenden reduceert.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.operationeleStatus'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>operationele status</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Enkel te gebruiken wanneer een object 'in gebruik' is. Zie ook attribuut toestand overgeërfd van AIMToestand om de asset levenscyclus aan te duiden.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Operationele status van de Verkeersbordopstelling volgens keuzelijst.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.positieTovRijweg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>positie ten opzichte van de rijweg</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld: boven, rechts, links</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plaatsing van de opstelling ten aanzien van de rijbaan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.wegSegment'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wegsegment</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Dit is niet noodzakelijk het wegsegment waarop het verkeersbord van toepassing is.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wegsegment waarbij de verkeersbordopstelling geplaatst is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VoorzieningNegatieveReactie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Voorziening negatieve reactie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Voorziening om opwaartse reacties ter hoogte van de steunpunten tegen te gaan, bv. stalen staven. Dit element maakt de verbinding tussen brugdeel en landhoofd/pijler en bevindt zich in de onmiddellijke omgeving van de opleggingen. De oplegging (dit is een andere klasse) kan zowel druk als trek opnemen en kan ook gebruikt worden als een voorziening tegen negatieve reactie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanhorighedenBrug' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.isDragend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is dragend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de wand dragend is, al dan niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verticaal constructiedeel, vrijstaand of omsluitend die een afscheiding vormt, bv. tussen 2 ruimtes.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.typeWand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type wand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie die de wand uitoefent.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.zijden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zijden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de zijden dat de wand heeft (recht, rond, schuin,...).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm.bijzonderIngerichteOnderdelen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijzonder ingerichte onderdelen van de wegberm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De bijzonder ingerichte onderdelen van de wegberm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Wegberm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gedeelte van het wegplatform dat buiten de rijbanen ligt. Een wegberm kan sloten en bijzonder ingerichte onderdelen bevatten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van wegberm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Windverband.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type windverband.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Windverband'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Windverband</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ook: kruisverband. Stabiliteitsvoorziening om een constructie stijf te maken. Vangt windbelastingen, spatkrachten en dwarskrachten op. Ze bestaan meestal uit vrijwel onwrikbare (onvervormbare) driehoeken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats.aardVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aard verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aard verharding van de ondergrond van de zoutbijlaadplaatssite.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Zoutbijlaadplaats</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Site in het beheer van een district, waar strooiwagens zout of pekel kunnen bijladen, wanneer ze tijdens de winterdienst hun strooiroute afleggen. De leverancier kan toegang krijgen (batch of codeklavier) om de tanks of de silos terug te vullen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adres (aanduiding van de locatie) van de zoutbijlaadplaats. Indien deze geen adres heeft, wordt het adres van een nabijgelegen straat genomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAdres' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats.opstellingsplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstellingsplan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plan dat de opstelling van alle infrastructuurelementen op de site aangeeft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.WANCapaciteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wan capaciteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Capaciteit van de verbinding vanuit het standpunt van de gebruiker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Zpad</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>End-to-end gebruikersverbinding over het transport netwerk.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.netwerkklant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>netwerkklant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naam van de organisatie van de gebruiker.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.omschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>omschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Beschrijving van de aard en/of doel van de verbinding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort verbinding, gebaseerd op het gebruikte protocol.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer-test.data.vlaanderen.be/ns/installatie' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
