@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

skos:Concept a rdfs:Class;
  rdfs:label "Wegberm type"@nl,
    "Wegberm BIO"@nl,
    "Zijden type"@nl,
    "Type balk"@nl,
    "Type vakwerk-element"@nl,
    "Type brugligger"@nl,
    "Type externe naspanning"@nl,
    "Graad van statische bepaaldheid"@nl,
    "Type brugdeel"@nl,
    "Type wand"@nl,
    "Type windverband"@nl,
    "Type horizontale plaat"@nl,
    "Type aanvaarbescherming"@nl,
    "Type trekker"@nl,
    "Type beweegbaar brugdeel"@nl,
    "graad van beweegbaarheid"@nl,
    "Type landhoofd"@nl,
    "Materiaal dragende structuur brugdeel"@nl,
    "Aardingsinstallatie aardingsnet"@nl,
    "Aardingsinstallatie aardingsstelsel"@nl,
    "Lokaal terreintype"@nl,
    "Z-pad type"@nl,
    "Pad netwerkprotectie"@nl,
    "Radioheruitzendinstallatie modelnaam"@nl,
    "Radioheruitzendinstallatie merk"@nl .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie.certificaat> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "certificaat"@nl;
  rdfs:comment "Documenten van interne of externe organisaties, die de installatie goedkeuren of opmerkingen geven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van de ASTRID installatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte, in meter, van de aanvaarbescherming."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming.typeAanvaarbescherming> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Type aanvaarbescherming"@nl;
  rdfs:comment "De soort van aanvaarbescherming."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsnet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aardingsnet"@nl;
  rdfs:comment "De manier waarop respectievelijk de bron en de verbruiker met de aarde verbonden worden om op die manier foutstromen af te voeren."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsstelsel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aardingsstelsel"@nl;
  rdfs:comment "De wijze waarop verschillende aardingen (bv. laagspanningsaarding, nulpuntsaarding, hoogspanningsaarding) zich t.o.v. elkaar bevinden: ofwel bevinden alle aardingen zich uit elkaars invloedssfeer en hebben ze geen impact op elkaars potentiaal ofwel zijn alle aardverbindingen galvanisch met elkaar in contact. In het eerste geval spreekt men van gescheiden aardingsstelsel, in het tweede geval van een globale aarding."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie.aardingsweerstand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aardingsweerstand"@nl;
  rdfs:comment "De grootte van de weerstand tussen de aardelektrode en de omringende grond."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInOhm> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.afmetingAswegerZone> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afmeting aswegerzone"@nl;
  rdfs:comment "De afmeting van de zone voor en na de weegplaat, inclusief de weegplaat zelf, als een waarde uit een vaste lijst van standaard afmetingen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.kwaliteitscertificaat> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kwaliteitscertificaat"@nl;
  rdfs:comment "Het certificaat uitgereikt bij de eerste ijk nodig voor de rechtsgeldige uitbating van de aswegersite."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcKwaliteitscertifcaat> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.typeMarkering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type markering"@nl;
  rdfs:comment "Geeft welke wegmarkering er aanwezig zijn rond de aswegerzone als een waarde uit een vaste lijst van mogelijkheden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite.weegvermogenBereik> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "weegvermogen bereik"@nl;
  rdfs:comment "Het bereik (gewicht) dat de asweger kan wegen, uitgedrukt in kilo."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcBereikInKg> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.dwarsprofiel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dwarsprofiel"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Een dwarsprofiel is een doorsnijding van een terrein of constructie met een verticaal vlak, aangebracht loodrecht op de as ervan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.horizontaleLigging> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "horizontale ligging"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf."@nl;
  rdfs:comment "De horizontale ligging van het baanlichaam als document bijlage."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam.langsprofiel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "langsprofiel"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Een langsprofiel is een doorsnijding van een terrein of constructie met een verticaal vlak, aangebracht in de lengterichting van de as ervan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Balk.typeBalk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type balk"@nl;
  rdfs:comment "De soort van balk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Balk>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BiFlashInstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Bi-Flash installatie"@nl;
  rdfs:comment "Het geheel van twee bi-flashsteunen, seinlantaarns, retroreflecterende verkeersborden en hun aansluiting, beveiligingsapparatuur en sturing op een bepaalde locatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BlindePut.materiaal> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal"@nl;
  rdfs:comment "Het materiaal waaruit de blinde put is vervaardigd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BlindePut>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie.aantalBorden> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aantal borden"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal borden in de bochtafbakening voor het aanduiden van een bocht in een rijrichting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie.materiaalBehuizing> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal behuizing"@nl;
  rdfs:comment "Het materiaal waaruit de behuizing gemaakt is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Boog> a owl:Class;
  rdfs:label "Boog"@nl;
  rdfs:comment "Een gebogen overspanning (boven een opening), tussen twee steunpunten en ter ondersteuning van een brug, waarbij de druk (ook) zijdelings wordt afgevoerd."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.burgerlijkeKlasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "burgerlijke klasse"@nl;
  rdfs:comment "Maximaal toegelaten belasting door gestandariseerde assen, meestal uitgedrukt als totaalgewicht / aslast in kN. Dit dient als ontwerpbelasting en om te oordelen of reële konvooien de brug kunnen overschrijden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.dwarseIndelingOpBrug> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dwarse indeling op de brug"@nl;
  rdfs:comment "Een dwarse indeling op de brug (wie maakt gebruik van welk deel van de brug,...). Dit wordt weergegeven in een schets of een plan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.ontwerpbelasting> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "ontwerpbelasting"@nl;
  rdfs:comment "De draagkracht waarvoor de brug ontworpen is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleBreedteBrug> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale breedte brug"@nl;
  rdfs:comment "De totale breedte van de hele brug, in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleLengteBrug> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale lengte brug"@nl;
  rdfs:comment "De lengte, uitgedrukt in meter, van uiterste brugdekvoeg tot uiterste brugdekvoeg (gemeten over de ganse lengte van de brug)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug.totaleOppervlakteBrug> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale oppervlakte brug"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van de brug, uitgedrukt in vierkante meter. Dit is meestal de breedte maal lengte."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugballast> a owl:Class;
  rdfs:label "Brugballast"@nl;
  rdfs:comment "Extra gewicht dat, meestal, geplaatst wordt op het einde van een brugdeel om het brugdeel naar beneden te krijgen. Dit dient om negatieve steunpuntreacties weg te werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.aantalOverspanningen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aantal overspanningen"@nl;
  rdfs:comment "Aantal overspanningen, van oplegging naar volgende oplegging (bij een isostatisch brugdeel zal dit één overspanning zijn, bij een hyperstatisch brugdeel zijn dit er meerdere)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.graadVanBeweegbaarheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "graad van beweegbaarheid"@nl;
  rdfs:comment "De manier waarop het brugdeel beweegt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.graadVanStatischeBepaaldheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "graad van statische bepaaldheid"@nl;
  rdfs:comment "Welke statische bepaaldheid het brugdeel heeft."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.heeftVoorzieningNegatieveReactie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft voorziening negatieve reactie"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of het brugdeel een voorziening negatieve reactie bevat, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.individueleAfstandOverspanningen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "individuele afstand overspanningen"@nl;
  rdfs:comment "De individuele afstand tussen opeenvolgende opleggingen, in meter. Dit wordt uitgedrukt gaande van LO naar RO, of in oplopende kilometerpunten. Er kunnen meerdere waarden mogelijk zijn (vb.: voor hyperstatische brugdelen)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.materiaalDragendeStructuur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "materiaal dragende structuur"@nl;
  rdfs:comment "Het materiaal van de dragende structuur van het brugdeel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleBreedteBrugdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale breedte brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "De totale breedte van het brugdeel, uitgedrukt in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleLengteBrugdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale lengte brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "De totale lengte van voeg tot voeg van het brugdeel, uitgedrukt in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleOppervlakteBrugdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale oppervlakte brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "De totale oppervlakte van het gehele brugdeel (van hetzelfde type), uitgedrukt in vierkante meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.totaleSpankracht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale spankracht"@nl;
  rdfs:comment "De totale spankracht van het brugdeel, uitgedrukt in kiloNewton."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.typeBeweegbaarBrugdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type beweegbaar brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "Het type van het beweegbaar brugdeel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel.typeBrugdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "Het type brugdeel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdek> a owl:Class;
  rdfs:label "Brugdek"@nl;
  rdfs:comment "Dragende structuur die kan bestaan uit platen, balken,... Deze kan uitgevoerd worden in verschillende materialen (beton, staal, kunststof, hout)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger.detailplanBrugligger> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "detailplan brugligger"@nl;
  rdfs:comment "Tekening of plan van de brugligger. Deze omvat o.a. ook afmetingen,..."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van brugligger."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel.attestDNB> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "attest distributienetbeheerder"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Voor een globaal aardingsstelsel moet een attest voorzien worden zoniet moet er van uitgegaan worden dat het om een gescheiden stelsel gaat "@nl;
  rdfs:comment "Een bestandsbijlage met het attest volgens het aardingsstelsel voorzien door de distributienetbeheerder ."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Geeft het type aan van het aardingsstelsel volgens een keuzelijst."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.astype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "astype"@nl;
  rdfs:comment "Maximale aslast van een uitzonderlijk voertuig dat zonder bijkomend advies over de brug mag rijden, uitgedrukt in kiloNewton."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.totaleLast> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale last"@nl;
  rdfs:comment "Maximale totale last van een uitzonderlijk voertuig dat zonder bijkomend advies over de brug mag rijden, uitgedrukt in kiloNewton."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug.voorwaarden> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "voorwaarden"@nl;
  rdfs:comment "De randvoorwaarden van toepassing op de brug."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduct.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van ecoduct, zoals bv ecoveloduct, bermbrug,."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduct>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduiker.typeLooprichel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type looprichel"@nl;
  rdfs:comment "Type van looprichel in de ecoduiker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduiker>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecokoker.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van ecokoker zoals bv. amfibieënkoker, ."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecokoker>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecotunnel> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecotunnel"@nl;
  rdfs:comment "Een (grote) ecotunnel is een tunnel onder een grote weg, waarlangs dieren veilig de overkant kunnen bereiken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecovallei> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecovallei"@nl;
  rdfs:comment "Een vallei onder de verkeersbrug waar het landschap gewoon onderdoor loopt en minimaal wordt verstoord."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning.totaleNaspanning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale naspanning"@nl;
  rdfs:comment "De totale naspanning, uitgedrukt in kiloNewton."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInKiloNewton> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type naspanning"@nl;
  rdfs:comment "Het type naspanning."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Fietstelinstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Fietstelinstallatie"@nl;
  rdfs:comment "Groepering van onderdelen die samen een installatie vormen voor het verzamelen van telgegevens over passerende fietsers en in sommige installaties het tonenvan de gegevens."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitsgroep.isRoodLicht> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is rood licht"@nl;
  rdfs:comment "Duidt aan of de groepering een snelheids- of roodlichtcamera installatie betreft."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitsgroep>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitspaal.externeReferentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "externe referentie"@nl;
  rdfs:comment "Referentie zoals gekend bij een externe partij bv. aannemer, VLCC, ..."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitspaal>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gebouw.grondplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "grondplan"@nl;
  rdfs:comment "Plattegrond van het gebouw met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kelder, kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gebouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GecombineerdePut> a owl:Class;
  rdfs:label "Gecombineerde put"@nl;
  rdfs:comment "Alle putrelaties."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.detailplanHoogteverloop> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "detailplan hoogteverloop"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden moeten van het type DWG of DXF zijn."@nl;
  rdfs:comment "Dit is een detailplan in de vorm van een lijn waarin het verloop van de absolute hoogte van de top van de geluidswerende constructie wordt weergegeven. Minstens om de 10 meter wordt de hoogte van de top van de constructie bepaald. Het detailplan wordt gebruikt voor akoestische modellering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.horizontaalRuimtebeslag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "horizontaal ruimtebeslag"@nl;
  rdfs:comment "Document waarin de variatie in horizontaal ruimtebeslag over het verloop van de geluidswerende constructie is weergegeven. Het horizontaal ruimtebeslag is de breedte die de gehele constructie inneemt op het maaiveld, loodrecht op de richting waarin de schermelementen op elkaar aangesloten zijn. Er moet een nieuwe waarde ingegeven worden elke keer als de hoogte van de constructie wijzigt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.overzichtsafbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "overzichtsafbeelding"@nl;
  rdfs:comment "Dit een overzichtsfoto van de hele constructie. Op basis van deze afbeelding kan je snel bekijken hoe de kleur of hoogte varieert over het verloop van de geluidswerende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.rekennota> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rekennota"@nl;
  rdfs:comment "Dit is een document waarin allerlei berekeningen bijgehouden worden omtrent de stabiliteit en sterkte van de geluidswerende constructie (oa de variatie in statische belasting en windbelasting over het verloop van geluidswerende constructie)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "Dit document geeft volgende zaken mee: producent, productnaam (type), beschrijving van de geplaatste constructie, certificatie (CE en ISO), montage, akoestische karakteristieken, duurzaamheid en brandwerende kenmerken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.totaleLengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale lengte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand in meter gemeten tussen het beginpunt en het eindpunt van de geluidswerende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie.totaleOppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De totale oppervlakte van het naar de weg gerichte vlak van alle geplaatste schermelementen van de geluidswerende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie.totaleOppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale oppervlakte"@nl;
  rdfs:comment "De oppervlakte van de groep dwarse en/of figuratie markering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie.tussenruimte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "tussenruimte"@nl;
  rdfs:comment "De lengte van de tussenruimte in meter tussen de dwarse en/of figuratie markering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepMarkering.totaleGroepOppervlakte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "totale oppervlakte groepering"@nl;
  rdfs:comment "De totale oppervlakte van de totale markering groepering."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVierkanteMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.basisbreedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "basisbreedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van de basis van de gronddam in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.gronddichtheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gronddichtheid"@nl;
  rdfs:comment "De gronddichtheid van de gronddam."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hellingAchterzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "helling achterzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hellingsgraad van de achterzijde gronddam in kwarten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hellingVoorzijde> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "helling voorzijde"@nl;
  rdfs:comment "De hellingsgraad van de voorzijde van de gronddam in kwarten."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.hoogte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoogte"@nl;
  rdfs:comment "De hoogte van de gronddam in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam.kruinbreedte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kruinbreedte"@nl;
  rdfs:comment "De breedte van de kruin van de gronddam in meter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#HorizontaleConstructieplaat.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type horizontale plaat."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#HorizontaleConstructieplaat>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Hulppost> a owl:Class;
  rdfs:label "Hulppost"@nl;
  rdfs:comment "De verzameling van hulpgerelateerde technieken en objecten op een bepaalde plaats, bv.een nis in een tunnel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#IPBackbone> a owl:Class;
  rdfs:label "IP backbone"@nl;
  rdfs:comment "Netwerk dat bestaat uit meerdere L3 switches. Zij verbinden de verschillende L2 access structuren met de datacentres"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering.hoekverdraaiing> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoekverdraaiing"@nl;
  rdfs:comment "Verschil in richting tussen inkomende en uitgaande rioolbuis."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de put zoals beschreven in hoofdstuk 7 van het standaardbestek 250."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kabelkoker> a owl:Class;
  rdfs:label "Kabelkoker"@nl;
  rdfs:comment "Een ruimte die een of meerdere kabels of leidingen beschermt tegen beschadiging en/of de kabels of leidingen op een gecontroleerde plaats laat hangen of liggen. De constructieve elementen die de ruimte creëeren vormen een aaneen- en afgesloten geheel dat niet meer uit elkaar kan gehaald worden. De kabels en leidingen zijn enkel nog toegankelijk door in de koker zelf rond te lopen (of te kruipen). De koker is op die toegankelijkheid voorzien."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Kabelgeleiding> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd.funderingsAanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd.inOfOpDeRandVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "in of op de rand van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of het kelderlandhoofd in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler.funderingsaanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler.inOfOpDeRandVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "in of op de rand van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de kelderpijler in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom.hellingshoek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hellingshoek"@nl;
  rdfs:comment "De hoek die het object maakt met het grondvlak, uitgedrukt in decimale graden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInDecimaleGraden> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom.zijden> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zijden"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de zijden dat de kolom heeft (recht, rond, schuin,...)"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#L2AccessStructuur> a owl:Class;
  rdfs:label "L2 access structuur"@nl;
  rdfs:comment "Opstelling die het mogelijk maakt om een techniek direct te koppelen met het IP telematica netwerk. Een L2 access structuur bestaat uit meerdere L2 Switches die met elkaar verbonden zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.aantalActieveReflectoren> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aantal actieve reflectoren"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal actieve reflectoren in de verzameling van reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aangeven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand tussen de eerste en de laatste actieve reflector in de verzameling gevoed door dezelfde stroomkring. "@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.nominaalVermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nominale spanning"@nl;
  rdfs:comment "Nominale spanning (in volt) van de LED rotondeafbakening."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInWatt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.nominaleSpanning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nominaal vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Nominaal vermogen (in watt) van de LED rotondeafbakening."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInVolt> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening.tussenafstand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "tussenafstand"@nl;
  rdfs:comment "De afstand van middelpunt tot middelpunt tussen twee reflectoren in de verzameling."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.aantalActieveReflectoren> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aantal actieve reflectoren"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal actieve reflectoren in de verzameling van reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aangeven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.heeftVoedingOpZonneEnergie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "heeft voeding op zonne-energie"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan dat de verzameling bestaat uit actieve reflectoren met geintegreerde zonnecellen en een batterij die zorgen voor de voeding van de verlichting in de relfector."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.kleurReflectorAflopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur aflopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van het niet-actieve deel de reflector stroomafwaarts."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.kleurReflectorOplopend> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kleur oplopend"@nl;
  rdfs:comment "De kleur van het niet-actieve deel de reflector stroomopwaarts."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.lengte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lengte"@nl;
  rdfs:comment "De afstand tussen de eerste en de laatste actieve reflector in de verzameling gevoed door dezelfde stroomkring. "@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening.tussenafstand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "tussenafstand"@nl;
  rdfs:comment "De afstand van middelpunt tot middelpunt tussen twee reflectoren in de verzameling."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.funderingsAanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.inOfOpDeRandVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "in of op de rand van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of het landhoofd in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd.typeLandhoofd> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type landhoofd"@nl;
  rdfs:comment "Het soort landhoofd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.geleidingsgroepTnummer> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "geleidingsgroep T-nummer"@nl;
  rdfs:comment "T-nummer van de geleidingsgroep in de kabelnet toepassing."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.mediumtype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "mediumtype"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan hoe de verbinding tussen Netwerkelementen fysiek gerealiseerd wordt"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link.ring> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "ring"@nl;
  rdfs:comment "Naam van de ringstructuur in het transport netwerk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Lokaal.grondplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "grondplan"@nl;
  rdfs:comment "Plattegrond van het lokaal met aanduidingen van de verschillende aanwezige elementen zoals kasten met kastnummers, toegangscontrole en meer."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Lokaal>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Luchtkwaliteitsensor> a owl:Class;
  rdfs:label "Luchtkwaliteitsensor"@nl;
  rdfs:comment "Installatie voor het meten van verschillende aspecten van de luchtkwaliteit in tunnels tussen twee punten op basis van de onderbrekingen in een signaal dat tussen die twee punten reist."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie.lusConfig> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lus config"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx."@nl;
  rdfs:comment "Een definierende tabel die relatie legt tussen meetpuntnummer lusvolgorde nummer en de GPS locatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie.technischeDocumentatie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische documentatie"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type pdf."@nl;
  rdfs:comment "Documentatie van de onderdelen: LVE / luskaart / communicatiekaart, configurator, ..."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.beoordelingLokaleTerrein> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Beoordeling lokale terrein"@nl;
  rdfs:comment "Het soort terrein waarin het meetstation staat met betrekking tot het reliëf en de vegetatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.keuringsrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "keuringsrapport"@nl;
  rdfs:comment "Het rapport dat 5 jaarlijks wordt opgesteld met details over het meetstation."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.masterOfBridgeSensor> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "Master of bridge sensor"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of het meetstation ingeplant is ter hoogte van een brug."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.nabijheidVanHindernissen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Nabijheid van hindernissen"@nl;
  rdfs:comment "De afstand tot een hindernis in de nabijheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.nabijheidVanWaterlopen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "Nabijheid van waterlopen"@nl;
  rdfs:comment "De afstand tot een waterloop in de nabijheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.onderhoudsrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "onderhoudsrapport"@nl;
  rdfs:comment "Het rapport dat jaarlijks wordt opgesteld met details over het onderhoud van het meetstation."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation.sitePhysicsRapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "site physics rapport"@nl;
  rdfs:comment "Beschrijvend overzichtsrapport van het meteostation."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Onderbord> a owl:Class;
  rdfs:label "Onderbord"@nl;
  rdfs:comment "Een bord met een verkeersteken dat als toevoeging onder een verkeersbord is gehangen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#RetroreflecterendVerkeersbord> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Oplegrij.aantalOpleggingenOpRij> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aantal opleggingen op rij"@nl;
  rdfs:comment "Het aantal opleggingen die op een rij liggen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Oplegrij>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pad.netwerkprotectie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "netwerkprotectie"@nl;
  rdfs:comment "Referentie van het pad dat redundantie levert aan dit pad."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler.funderingsaanzetOnderDeBodemVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "funderingsaanzet onder de bodem van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of er een funderingsaanzet is onder de bodem van de waterweg, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler.inOfOpDeRandVanDeWaterweg> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "in of op de rand van de waterweg"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de pijler in of op de rand van de waterweg staat, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pyloon> a owl:Class;
  rdfs:label "Pyloon"@nl;
  rdfs:comment "Een pyloon is een taps toelopende hoge constructie, als drager van kabels e.d. (bv. een hoogspanningmast of een mast van een brug)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.bevatASTRID> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "bevat ASTRID"@nl;
  rdfs:comment "De al dan niet aanwezigheid van een ASTIRD module in de radioheruitzend installatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.bevatBreakIn> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "bevat break in"@nl;
  rdfs:comment "De al dan niet aanwezigheid van break in, een installatie die het mogelijk maakt om het radiosignaal te onderbreken om bijv. een noodsignaal uit te sturen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.certificaat> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "certificaat"@nl;
  rdfs:comment "Documenten van interne of externe organisaties, die de installatie goedkeuren of opmerkingen geven."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.merk> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "merk"@nl;
  rdfs:comment "Het merk van de radioheruitzend installatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.modelnaam> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "modelnaam"@nl;
  rdfs:comment "De modelnaam van de radioheruitzend installatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.sadDocument> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "system architecture design document"@nl;
  rdfs:comment "System Architecture Design (SAD) document, dat het ontwerp van de installatie (of de uitbreiding) beschrijft en toelicht."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie.technischeFiche> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "technische fiche"@nl;
  rdfs:comment "De technische fiche van een radioheruitzend installatie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Randprofiel.lopendeMeter> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "lopende meter"@nl;
  rdfs:comment "Lopende meter van het randprofiel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Randprofiel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInMeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel.rioleringsstelsel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rioleringsstelsel"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Attribuut uit gebruik sinds versie 2.1.0 "@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan wat voor afvoerwater er door de riolering afgevoerd wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel.systeemtype> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "systeemtype"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan wat voor afvoerwater er door de riolering afgevoerd wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Slagboom.isManueel> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is manueel"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Voor een manuele slagboom zijn geen instanties van de onderliggende onderdelen Slagboomkolom en Slagboomarm vereist."@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de slagboom (uitsluitend) manueel bediend wordt of door een aangestuurde motor in de slagboomkolom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Slagboom>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.attest> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "attest"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type pdf."@nl;
  rdfs:comment "Het ijkingsattest van de trajectcontrole in zijn geheel."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.nTP> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "NTP"@nl;
  rdfs:comment "Aanduiding of het systeem voor zijn tijdsaanduiding gebruik maakt van NTP."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.rijrichting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rijrichting"@nl;
  rdfs:comment "De rijrichting van de voertuigen die gecontroleerd worden."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole.snelheidsregime> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "snelheidsregime"@nl;
  rdfs:comment "Het snelheidsregime waarop de voertuigen worden gecontroleerd."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trekker.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de trekker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trekker>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.defaultGateway> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "default gateway"@nl;
  rdfs:comment "Het IP adres van de gateway. Binnen een deelnetwerk is de Gateway de toegangspoort tot het ruimere netwerk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.ipMask> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "IP mask"@nl;
  rdfs:comment "Bepaalt welke range van IP adressen beschikbaar zijn in een netwerk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.ipSubnet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "IP subnet"@nl;
  rdfs:comment "Identificatie van een IP netwerk binnen een ruimer netwerk."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DteIPv4Adres> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN.vlanId> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "VLAN identificatienummer"@nl;
  rdfs:comment "Identificeert een VLAN met een getal tussen 0 en 4095."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VakwerkElement.typeVakwerkElement> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type vakwerk-element"@nl;
  rdfs:comment "Het type van vakwerk-element."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VakwerkElement>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.afbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbeelding"@nl;
  rdfs:comment "De afbeelding van het verkeersbordconcept."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.betekenis> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "betekenis"@nl;
  rdfs:comment "Betekenis die gegeven wordt aan dit soort verkeersbord volgens de wegcode."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.rechtsgrondOnderdeel> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rechtsgrondonderdeel"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Verwijst meestal naar een artikel in de wegcode die informatie over dit verkeersbordconcept bevat. Bijvoorbeeld: artikel 68.3 voor verbodsborden."@nl;
  rdfs:comment "Verwijst naar een rechtsgrondonderdeel over dit verkeersbordconcept."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.status> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "status"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld: stabiel, onstabiel, afgeschaft. Een bord met snelheidslimiet van 60 km/u is bijvoorbeeld afgeschaft."@nl;
  rdfs:comment "Duidt of het verkeersbordconcept nog gebruikt wordt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.verkeersbordCategorie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verkeersbord categorie"@nl;
  rdfs:comment """Categorie van het verkeersbordconcept.	."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept.verkeersbordCode> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verkeersbordcode"@nl;
  rdfs:comment "Code die aan dit soort bord gegeven wordt binnen de wegcode."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken.isBeginZone> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is begin van een zone"@nl;
  rdfs:comment "Duidt aan of het verkeersteken het begin van een zone aanduidt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken.isEindeZone> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is einde van een zone"@nl;
  rdfs:comment "Duidt aan of het verkeersteken het einde van een zone aanduidt."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.afbeelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbeelding"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een bestand dat een afbeelding weergeeft."@nl;
  rdfs:comment "Grafische weergave van de opstelling geplaatst op het openbaar domein."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.isBotsvriendelijk> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is botsvriendelijk"@nl;
  rdfs:comment "Een botsvriendelijk obstakel is een voorwerp dat bij aanrijding door een voertuig de letselernst voor de inzittenden reduceert."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.operationeleStatus> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "operationele status"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Enkel te gebruiken wanneer een object 'in gebruik' is. Zie ook attribuut toestand overgeërfd van AIMToestand om de asset levenscyclus aan te duiden."@nl;
  rdfs:comment "Operationele status van de Verkeersbordopstelling volgens keuzelijst."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.positieTovRijweg> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "positie ten opzichte van de rijweg"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bijvoorbeeld: boven, rechts, links"@nl;
  rdfs:comment "De plaatsing van de opstelling ten aanzien van de rijbaan."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling.wegSegment> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wegsegment"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Dit is niet noodzakelijk het wegsegment waarop het verkeersbord van toepassing is."@nl;
  rdfs:comment "Wegsegment waarbij de verkeersbordopstelling geplaatst is."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#DtcExterneReferentie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VoorzieningNegatieveReactie> a owl:Class;
  rdfs:label "Voorziening negatieve reactie"@nl;
  rdfs:comment "Voorziening om opwaartse reacties ter hoogte van de steunpunten tegen te gaan, bv. stalen staven. Dit element maakt de verbinding tussen brugdeel en landhoofd/pijler en bevindt zich in de onmiddellijke omgeving van de opleggingen. De oplegging (dit is een andere klasse) kan zowel druk als trek opnemen en kan ook gebruikt worden als een voorziening tegen negatieve reactie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#AanhorighedenBrug> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.isDragend> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "is dragend"@nl;
  rdfs:comment "Geeft aan of de wand dragend is, al dan niet."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.typeWand> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type wand"@nl;
  rdfs:comment "De functie die de wand uitoefent."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand.zijden> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zijden"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de zijden dat de wand heeft (recht, rond, schuin,...)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm.bijzonderIngerichteOnderdelen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijzonder ingerichte onderdelen van de wegberm"@nl;
  rdfs:comment "De bijzonder ingerichte onderdelen van de wegberm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van wegberm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Windverband.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Type windverband."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Windverband>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats.opstellingsplan> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "opstellingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Een plan dat de opstelling van alle infrastructuurelementen op de site aangeeft."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.WANCapaciteit> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "wan capaciteit"@nl;
  rdfs:comment "Capaciteit van de verbinding vanuit het standpunt van de gebruiker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.netwerkklant> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "netwerkklant"@nl;
  rdfs:comment "Naam van de organisatie van de gebruiker."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.omschrijving> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "omschrijving"@nl;
  rdfs:comment "Beschrijving van de aard en/of doel van de verbinding."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "De soort verbinding, gebaseerd op het gebruikte protocol."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Balk> a owl:Class;
  rdfs:label "Balk"@nl;
  rdfs:comment "Ruimteoverspannend enkelvoudig constructie-element waarvan de lengte vele malen groter is dan de breedte en de hoogte in doorsnede. De breedte is weer gelijk of kleiner dan de hoogte."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#BlindePut> a owl:Class;
  rdfs:label "Blinde put"@nl;
  rdfs:comment "Een put waar de riolering op aangesloten is maar die niet meer zichtbaar is."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduct> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecoduct"@nl;
  rdfs:comment "Ecoducten of natuurbruggen zorgen ervoor dat dieren veilig de weg kunnen oversteken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecoduiker> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecoduiker"@nl;
  rdfs:comment "Buis- of tunnelvormige doorgang voor water onder een weg, die is voorzien van een oeverstrook of van looprichels zodat kleinere diersoorten beschermd voor het verkeer kunnen doorsteken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Ecokoker> a owl:Class;
  rdfs:label "Ecokoker"@nl;
  rdfs:comment "Een kleine ecotunnel of ecokoker is een doorgang voor dieren onder een weg of spoorweg."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitsgroep> a owl:Class;
  rdfs:label "Flitsinstallatiegroep"@nl;
  rdfs:comment "Groepering om de flitspalen van een kruispunt of bepaalde zone in onder te brengen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Flitspaal> a owl:Class;
  rdfs:label "Flitspaal"@nl;
  rdfs:comment "Buiteninstallatie waarin een flitscamera geplaatst kan worden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gebouw> a owl:Class;
  rdfs:label "Gebouw"@nl;
  rdfs:comment "Elk bouwwerk,dat een voor mensen toegankelijke overdekte,geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepMarkering> a owl:Class;
  rdfs:label "Groepering alle soorten markering"@nl;
  rdfs:comment "Groepering om alle soorten markeringen te groeperen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#HorizontaleConstructieplaat> a owl:Class;
  rdfs:label "Horizontale constructieplaat"@nl;
  rdfs:comment "Een plaat die dient ter constructie en die horizontaal wordt gebruikt. Deze omvat geen platen die met fundering te maken hebben (vb.: funderingsplaat, funderingszool,...)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Lokaal> a owl:Class;
  rdfs:label "Lokaal"@nl;
  rdfs:comment "Een ruimte binnen een gebouw."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Behuizing> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Oplegrij> a owl:Class;
  rdfs:label "Oplegrij"@nl;
  rdfs:comment "Een rij van opleggingen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pad> a owl:Class;
  rdfs:label "Pad"@nl;
  rdfs:comment "Een aaneengesloten reeks van links die samen een verbinding realiseren over het netwerk, gebruik makende van eenzelfde technologie (vb SDH, OTN)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Randprofiel> a owl:Class;
  rdfs:label "Randprofiel"@nl;
  rdfs:comment "Profiel ter afwerking en versterking van de rand. Deze kan uitgevoerd worden in verschillende materialen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Slagboom> a owl:Class;
  rdfs:label "Slagboom installatie"@nl;
  rdfs:comment "Een afsluitingsmechanisme met slagboomarmen dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van een doorgang of een toegang."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trekker> a owl:Class;
  rdfs:label "Trekker"@nl;
  rdfs:comment "Een langwerpig (lijnvormig) element dat op trek wordt belast. Dit maakt de verbinding tussen het brugdek en de hoofddraagstructuur van het brugdeel (vb.: tussen boog en brugdek, tussen pyloon en brugdek, tussen draagkabel en brugdek, tussen windverband onder de brug en brugdek)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VakwerkElement> a owl:Class;
  rdfs:label "Vakwerkelement"@nl;
  rdfs:comment "Element dat deel uitmaakt van een constructie waarbij balken en staven, volgens een stelsel van rechthoeken en/of driehoeken, aan de uiteinden en/of kruiselings verbonden worden tot een onwrikbaar geheel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Windverband> a owl:Class;
  rdfs:label "Windverband"@nl;
  rdfs:comment "Ook: kruisverband. Stabiliteitsvoorziening om een constructie stijf te maken. Vangt windbelastingen, spatkrachten en dwarskrachten op. Ze bestaan meestal uit vrijwel onwrikbare (onvervormbare) driehoeken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zoutbijlaadplaats> a owl:Class;
  rdfs:label "Zoutbijlaadplaats"@nl;
  rdfs:comment "Site in het beheer van een district, waar strooiwagens zout of pekel kunnen bijladen, wanneer ze tijdens de winterdienst hun strooiroute afleggen. De leverancier kan toegang krijgen (batch of codeklavier) om de tanks of de silos terug te vullen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ASTRIDInstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "ASTRID installatie"@nl;
  rdfs:comment "Een (radio)heruitzendingsinstallatie van radiosignalen (over TETRA in een hogere frequentieband van 380 tot 400 MHz) ondersteund door ASTRID als communicatiesysteem voor de hulpdiensten. Door de ontvangst- en  zendfrequenties verschillend te maken ontstaat tweerichtingscommunicatie over grote afstanden en op plaatsen, waar radiogolven normaal niet geraken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aanvaarbescherming> a owl:Class;
  rdfs:label "Aanvaarbescherming"@nl;
  rdfs:comment "Constructie om schepen te geleiden en/of te verhinderen dat ze ergens tegenaan botsen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Bochtafbakeningsinstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Bochtafbakeningsinstallatie"@nl;
  rdfs:comment "De verzameling van alle bochtafbakeningsborden in dezelfde bocht en rijrichting."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugligger> a owl:Class;
  rdfs:label "Brugligger"@nl;
  rdfs:comment "Ondersteunende balkstructuur van een brug onder het brugdek."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#ExterneNaspanning> a owl:Class;
  rdfs:label "Externe naspanning"@nl;
  rdfs:comment "Nagespannen kabel of staaf die wordt geplaatst om de draagkracht van een structuur (bv. van een brug) te verhogen. Dit kan zowel in bestaande als in nieuwe structuren wordt toegepast."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GroepDwarseMarkeringEnFiguratie> a owl:Class;
  rdfs:label "Groep dwarse- en figuratiemarkering"@nl;
  rdfs:comment "Groepering van de dwarse- en figuratiemarkering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#InspectieputRiolering> a owl:Class;
  rdfs:label "Inspectieput riolering"@nl;
  rdfs:comment "Dient om de aanwezige riolering te kunnen inspecteren, reinigen of onderhouden. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Put> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderlandhoofd> a owl:Class;
  rdfs:label "Kelderlandhoofd"@nl;
  rdfs:comment "Landhoofd uitgerust met kelder voor het herbergen van bewegende delen of onderhoudsvoorzieningen (bv. beweging tegengewicht). Deze kan ook afgesloten zijn (niet toegankelijk) en holle ruimtes bevatten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kelderpijler> a owl:Class;
  rdfs:label "Kelderpijler"@nl;
  rdfs:comment "Pijler uitgerust met een kelder voor het herbergen van bewegende delen of onderhoudsvoorzieningen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Kolom> a owl:Class;
  rdfs:label "Kolom"@nl;
  rdfs:comment "Een verticale constructie die dient als drager en bestaat uit een zuil of pilaar."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#MIVInstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "MIV-installatie"@nl;
  rdfs:comment "De volledige opstelling voor meten in Vlaanderen op een bepaalde locatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Pijler> a owl:Class;
  rdfs:label "Pijler"@nl;
  rdfs:comment "Een pijler is een steunpilaar die fungeert als vrijstaande drager en een steunpunt vormt tussen landhoofden voor de liggers of gewelven van een kunstwerk."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Rioleringsstelsel> a owl:Class;
  rdfs:label "Rioleringsstelsel"@nl;
  rdfs:comment "De groepering van de objecten die behoren tot de riolering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordVerkeersteken> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersbord - verkeersteken"@nl;
  rdfs:comment "De voorstelling door middel van een verkeersbord van een aanwijzing ten behoeve van de weggebruikers die verbonden wordt aan het aankondigen of opleggen van een bepaalde verkeersmaatregel zoals bepaald in de wegcode."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Verkeersteken> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wegberm> a owl:Class;
  rdfs:label "Wegberm"@nl;
  rdfs:comment "Gedeelte van het wegplatform dat buiten de rijbanen ligt. Een wegberm kan sloten en bijzonder ingerichte onderdelen bevatten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#TerreinDeel> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aardingsinstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Aardingsinstallatie"@nl;
  rdfs:comment "Een galvanische verbinding van een elektrische installatie met de aarde. De elektrische installatie die op deze wijze met de aarde wordt verbonden krijgt een spanning van nul volt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Baanlichaam> a owl:Class;
  rdfs:label "Baanlichaam"@nl;
  rdfs:comment "De lagen tussen het baanbed en het baanoppervlak."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcAardingsstelsel> a owl:Class;
  rdfs:label "Aardingsstelsel details."@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Het attest is enkel vereist voor globale aardingsstelsels. Voor gescheiden aardinsstelsel kanhet attribuut attestDNB leeg blijven."@nl;
  rdfs:comment "Complex datatype dat het mogelijk maakt om het attest van de distributienetbeheerder toe te voegen in het geval van een globaal aardingsstelsel."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Landhoofd> a owl:Class;
  rdfs:label "Landhoofd"@nl;
  rdfs:comment "Eindsteunpunt van een brug die de overgang vormt naar het achterliggend grondlichaam én als hoofdfunctie heeft de brug te ondersteunen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Link> a owl:Class;
  rdfs:label "Link"@nl;
  rdfs:comment "Het (glasvezel) traject tussen twee toestellen (NetwerkElementen) die rechtstreeks met mekaar communiceren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Wand> a owl:Class;
  rdfs:label "Wand"@nl;
  rdfs:comment "Een verticaal constructiedeel, vrijstaand of omsluitend die een afscheiding vormt, bv. tussen 2 ruimtes."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#ConstructiefObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Aswegersite> a owl:Class;
  rdfs:label "Aswegersite"@nl;
  rdfs:comment "Het geheel van infrastructuurelementen en toestellen op één locatie voor de exploitatie van een asweger."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#DtcBurgerlijkeKlasseBrug> a owl:Class;
  rdfs:label "Burgerlijke klasse brug"@nl;
  rdfs:comment "Complex datatype om de burgerlijke klasse van een brug te bepalen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Trajectcontrole> a owl:Class;
  rdfs:label "Trajectcontrole"@nl;
  rdfs:comment "Trajectcontrole is een systeem waarbij de gemiddelde snelheid over een langere afstand wordt gemeten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VLAN> a owl:Class;
  rdfs:label "VLAN"@nl;
  rdfs:comment "Binnen de L2 access structuur vormt de VLAN een specifieke virtuele LAN. De toepassingen zijn verbonden met een specifieke VLAN. Rechtstreekse communicatie tussen toepassingen is enkel mogelijk indien deze zijn verbonden met dezelfde VLAN."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Zpad> a owl:Class;
  rdfs:label "Zpad"@nl;
  rdfs:comment "End-to-end gebruikersverbinding over het transport netwerk."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#NaampadObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDRotondeafbakening> a owl:Class;
  rdfs:label "LED rotondeafbakening"@nl;
  rdfs:comment "De verzameling van actieve lichtgevende modules ter hoogte van één toerit die ingeslepen worden in, of geplaatst worden op, de boordsteen van een rotonde en als doel hebben om de rand van de rotonde duidelijk zichtbaar te maken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Verkeersbordopstelling> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersbordopstelling"@nl;
  rdfs:comment "Het geheel van verticale verkeerssignalisatie die bevestigd is aan één of meerdere draagconstructies op éénzelfde geolocatie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#Signalisatie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brug> a owl:Class;
  rdfs:label "Brug"@nl;
  rdfs:comment "Een beweegbare, vaste of drijvende verbinding voor het verkeer tussen twee punten, die door water of iets anders gescheiden zijn."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Gronddam> a owl:Class;
  rdfs:label "Gronddam"@nl;
  rdfs:comment "Gronddammen zijn trapeziumvormige constructies bestaande uit zand, grond of steenachtige materialen. De onderkant van de gronddam wordt direct op het bestaand maaiveld aangebracht of op een vooraf aangebrachte grondverbetering. Een gronddam kan volgende functies vervullen: geluidswering, geleiding van dieren, veiligheid en lichtwering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#LEDWegdekreflectorBebakening> a owl:Class;
  rdfs:label "LED wegdekreflector bebakening"@nl;
  rdfs:comment "De verzameling van op de rijbaan verankerde actieve lichtmodules. De modules hebben als doel de randen van de rijbaan of de grenzen tussen rijstroken te markeren of gevaarlijke plaatsen te signaleren. De verzameling bundelt de actieve reflectoren die hetzelfde obstakel of risico aanduiden."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#EMAfbakening> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#VerkeersbordConcept> a owl:Class;
  rdfs:label "Verkeersbordconcept"@nl;
  rdfs:comment "Inhoudelijke definitie van de betekenis van een verkeersbord zoals opgenomen in de wegcode."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#GeluidwerendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Geluidwerende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Een geluidswerende wandvormige constructie bestaande uit een desgevallend geluidsisolerend materiaal en/of geluidsabsorberend materiaal en voorzien van de nodige structuren om de bouwkundige stabiliteit te verzekeren."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Meetstation> a owl:Class;
  rdfs:label "Meetstation"@nl;
  rdfs:comment "De plaats waar verschillende sensoren samen 1 meetstation vormen. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#RadioheruitzendInstallatie> a owl:Class;
  rdfs:label "Radioheruitzend installatie"@nl;
  rdfs:comment "Het geheel van ontvangstantenne, infrastructuur en straalkabel of zendantenne om de radiosignalen van radiozenders over FM (88 tot 108 MHz) of DAB (174 tot 230 MHz) uit te zenden op plaatsen, die afgesloten zijn van de buitenwereld, zoals tunnels en ondergrondse parkings."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie#Brugdeel> a owl:Class;
  rdfs:label "Brugdeel"@nl;
  rdfs:comment "Het deel dat je kan wegnemen van een brug in zijn geheel. Dit kan ook meerdere overspanningen hebben."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AIMNaamObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/installatie> a owl:Ontology;
  rdfs:label "wegenenverkeer-installatie"@en,
    "wegenenverkeer-installatie"@nl;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.pointfree.be>;
      foaf:name "Pointfree"
    ];
    foaf:firstName "Joachim";
    foaf:lastName "Maes";
    foaf:mbox <mailto:joachim.maes@pointfree.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kris";
    foaf:lastName "Aernout";
    foaf:mbox <mailto:kris.aernout@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://dynniq.com/>;
      foaf:name "Dynniq"
    ];
    foaf:firstName "Danny";
    foaf:lastName "Asselman";
    foaf:mbox <mailto:danny.asselman@dynniq.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://geosolutions.be/>;
      foaf:name "Geosolutions"
    ];
    foaf:firstName "Bernard";
    foaf:lastName "Baetens";
    foaf:mbox <mailto:bernard.baetens@geosolutions.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Katia";
    foaf:lastName "Beringhs";
    foaf:mbox <mailto:K.Beringhs@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Carine";
    foaf:lastName "Berre";
    foaf:mbox <mailto:carine.berre@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Beuckels";
    foaf:mbox <mailto:koen.beuckels@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Natasha";
    foaf:lastName "Blommaert";
    foaf:mbox <mailto:Natasha.Blommaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Hans";
    foaf:lastName "Bonte";
    foaf:mbox <mailto:hans.bonte@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://departement-mow.vlaanderen.be/nl>;
      foaf:name "MOW"
    ];
    foaf:firstName "Sophie";
    foaf:lastName "Bordere";
    foaf:mbox <mailto:Sophie.Bordere@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Bosmans";
    foaf:mbox <mailto:jan.bosmans@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Margo";
    foaf:lastName "Briessinck";
    foaf:mbox <mailto:Margo.Briessinck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Boudewijn";
    foaf:lastName "Broodcoorens";
    foaf:mbox <mailto:Boudewijn.Broodcoorens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://geonius.nl/>;
      foaf:name "Geonius"
    ];
    foaf:firstName "Jordy";
    foaf:lastName "Brouwers";
    foaf:mbox <mailto:j.brouwers@geonius.nl>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Buytaert";
    foaf:mbox <mailto:Ann.Buytaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kurt";
    foaf:lastName "Ceulemans";
    foaf:mbox <mailto:kurt.ceulemans@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.willemen.be/nl/aannemer/willemen-infra>;
      foaf:name "Willemen Infra"
    ];
    foaf:firstName "Frank";
    foaf:lastName "Christianen";
    foaf:mbox <mailto:frank.christianen@willemeninfra.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Coppens";
    foaf:mbox <mailto:Kristof.Coppens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Couck";
    foaf:mbox <mailto:Jan.Couck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kathy";
    foaf:lastName "Courtens";
    foaf:mbox <mailto:kathy.courtens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Criquielion";
    foaf:mbox <mailto:johan.criquielion@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Sammy";
    foaf:lastName "Dalewyn";
    foaf:mbox <mailto:sammy.dalewyn@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Dalins";
    foaf:mbox <mailto:Johan.Dalins@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Danheel";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Danheel@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Erik";
    foaf:lastName "De Bisschop";
    foaf:mbox <mailto:Erik.DeBisschop@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Marcel";
    foaf:lastName "De Brael";
    foaf:mbox <mailto:marcel.debrael@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.natuurenbos.be>;
      foaf:name "Natuur en Bos"
    ];
    foaf:firstName "Carl";
    foaf:lastName "De Schepper";
    foaf:mbox <mailto:carl.deschepper@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Geert";
    foaf:lastName "De Smedt";
    foaf:mbox <mailto:geert.desmedt@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Theo";
    foaf:lastName "De Vos";
    foaf:mbox <mailto:theo.devos@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Karen";
    foaf:lastName "De Winne";
    foaf:mbox <mailto:karen.dewinne@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "De Witte";
    foaf:mbox <mailto:K.DeWitte@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "De wolf";
    foaf:mbox <mailto:liesbet.dewolf@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Katrien";
    foaf:lastName "Decock";
    foaf:mbox <mailto:Katrien.Decock@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Veerle";
    foaf:lastName "Delcourt";
    foaf:mbox <mailto:veerle.delcourt@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Joachim";
    foaf:lastName "Dero";
    foaf:mbox <mailto:Joachim.Dero@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tom";
    foaf:lastName "Deschilder";
    foaf:mbox <mailto:Tom.Deschilder@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://www.confederatiebouw.be/newhome/index.html>;
      foaf:name "VlaWeBo"
    ];
    foaf:firstName "Eli";
    foaf:lastName "Desmedt";
    foaf:mbox <mailto:eli.desmedt@confederatiebouw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bram";
    foaf:lastName "Dewil";
    foaf:mbox <mailto:Bram.Dewil@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "Vlaanderen Connect"
    ];
    foaf:firstName "Anthony";
    foaf:lastName "Dewulf";
    foaf:mbox <mailto:anthony.dewulf@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kris";
    foaf:lastName "Dhondt";
    foaf:mbox <mailto:kris.dhondt@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Lieven";
    foaf:lastName "Duchateau";
    foaf:mbox <mailto:lieven.duchateau@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://ixor.be/>;
      foaf:name "Ixor"
    ];
    foaf:firstName "Vincent";
    foaf:lastName "Ducheyne";
    foaf:mbox <mailto:vincent.ducheyne@ixor.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mario";
    foaf:lastName "Dumon";
    foaf:mbox <mailto:Mario.Dumon@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tony";
    foaf:lastName "Durinck";
    foaf:mbox <mailto:tony.durinck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Migäel";
    foaf:lastName "Duro Gonzalez";
    foaf:mbox <mailto:migäel.durogonzalez@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Dirk";
    foaf:lastName "Eelen";
    foaf:mbox <mailto:dirk.eelen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://lantis.be/>;
      foaf:name "BAM NV"
    ];
    foaf:firstName "Yves";
    foaf:lastName "Ferong";
    foaf:mbox <mailto:yves.ferong@bamnv.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlario.be/>;
      foaf:name "Vlario"
    ];
    foaf:firstName "Wendy";
    foaf:lastName "Francken";
    foaf:mbox <mailto:wendy.francken@vlario.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://dynniq.com/>;
      foaf:name "Dynniq"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Gaublomme";
    foaf:mbox <mailto:peter.gaublomme@dynniq.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Sofie";
    foaf:lastName "Geens";
    foaf:mbox <mailto:Sofie.Geens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Ben";
    foaf:lastName "Geerts";
    foaf:mbox <mailto:ben.geerts@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Dave";
    foaf:lastName "Geudens";
    foaf:mbox <mailto:dave.geudens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://pau.be/>;
      foaf:name "Pàu"
    ];
    foaf:firstName "Benoit";
    foaf:lastName "Gevaert";
    foaf:mbox <mailto:benoit@pau.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Nele";
    foaf:lastName "Gheysen";
    foaf:mbox <mailto:nele.gheysen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.gim.be>;
      foaf:name "GIM"
    ];
    foaf:firstName "Stijn";
    foaf:lastName "Goedertier";
    foaf:mbox <mailto:stijn.goedertier@gim.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Dirk";
    foaf:lastName "Goelen";
    foaf:mbox <mailto:dirk.goelen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Josef";
    foaf:lastName "Hennissen";
    foaf:mbox <mailto:josef.hennissen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://dynniq.com/>;
      foaf:name "Dynniq"
    ];
    foaf:firstName "Annick";
    foaf:lastName "Hooge";
    foaf:mbox <mailto:annick.hooge@dynniq.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Hooreweghe";
    foaf:mbox <mailto:peter.hooreweghe@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kris";
    foaf:lastName "Huygen";
    foaf:mbox <mailto:Kris.Huygen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Ruben";
    foaf:lastName "Huylebroeck";
    foaf:mbox <mailto:ruben.huylebroeck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.autodesk.com/>;
      foaf:name "Autodesk"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Ingels";
    foaf:mbox <mailto:peter.ingels@autodesk.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Janssens";
    foaf:mbox <mailto:Bart.Janssens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Claudia";
    foaf:lastName "Juvyns";
    foaf:mbox <mailto:claudia.juvyns@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Philippe";
    foaf:lastName "Keppens";
    foaf:mbox <mailto:Philippe.Keppens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Philip";
    foaf:lastName "Lameire";
    foaf:mbox <mailto:philip.lameire@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "John";
    foaf:lastName "Lammertyn";
    foaf:mbox <mailto:john.lammertyn@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jo";
    foaf:lastName "Laps";
    foaf:mbox <mailto:Jo.Laps@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Yanick";
    foaf:lastName "Lathuy";
    foaf:mbox <mailto:yanick.lathuy@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jurgen";
    foaf:lastName "Latte";
    foaf:mbox <mailto:jurgen.latte@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Luc";
    foaf:lastName "Laurys";
    foaf:mbox <mailto:luc.laurys@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.aquafin.be/>;
      foaf:name "Aquafin"
    ];
    foaf:firstName "Mieke";
    foaf:lastName "Lesage";
    foaf:mbox <mailto:mieke.lesage@aquafin.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Lewyllie";
    foaf:mbox <mailto:peter.lewyllie@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Herman";
    foaf:lastName "Longueville";
    foaf:mbox <mailto:herman.longueville@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tim";
    foaf:lastName "Lonneux";
    foaf:mbox <mailto:tim.lonneux@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.aquafin.be/>;
      foaf:name "Aquafin"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Lootens";
    foaf:mbox <mailto:pieter.lootens@aquafin.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Dries";
    foaf:lastName "Luts";
    foaf:mbox <mailto:D.Luts@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.linkedin.com/company/infoflow_2/about/>;
      foaf:name "Infoflow"
    ];
    foaf:firstName "Christophe";
    foaf:lastName "Luyckx";
    foaf:mbox <mailto:christopheluyckx@infoflow.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Rudi";
    foaf:lastName "Luyten";
    foaf:mbox <mailto:Rudi.Luyten@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mustafa";
    foaf:lastName "Aktas";
    foaf:mbox <mailto:Mustafa.Aktas@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [foaf:name "Geovise"];
    foaf:firstName "Karel";
    foaf:lastName "Maesen";
    foaf:mbox <mailto:karel@geovise.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Martens";
    foaf:mbox <mailto:k.martens@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Meermans";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Meermans@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Davy";
    foaf:lastName "Meeus";
    foaf:mbox <mailto:davy.meeus@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.lne.be/>;
      foaf:name "LNE"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Menschaert";
    foaf:mbox <mailto:jan.menschaert@lne.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Mergaerts";
    foaf:mbox <mailto:Bart.Mergaerts@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Merlevede";
    foaf:mbox <mailto:Peter.Merlevede@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Alex";
    foaf:lastName "Mettepenningen";
    foaf:mbox <mailto:alex.mettepenningen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Meulemans";
    foaf:mbox <mailto:koen.meulemans@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Katleen";
    foaf:lastName "Miserez";
    foaf:mbox <mailto:K.Miserez@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Moelants";
    foaf:mbox <mailto:Marleen.Moelants@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bjorn";
    foaf:lastName "Mortier";
    foaf:mbox <mailto:Bjorn.Mortier@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Timothy";
    foaf:lastName "Nuttens";
    foaf:mbox <mailto:Timothy.Nuttens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Willem";
    foaf:lastName "Pauwels";
    foaf:mbox <mailto:willem.pauwels@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Danny";
    foaf:lastName "Peelaers";
    foaf:mbox <mailto:Danny.Peelaers@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Stephane";
    foaf:lastName "Peeters";
    foaf:mbox <mailto:stephane.peeters@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Isabelle";
    foaf:lastName "Piette";
    foaf:mbox <mailto:isabelle.piette@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mark";
    foaf:lastName "Pissens";
    foaf:mbox <mailto:Mark.Pissens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Thomas";
    foaf:lastName "Plumet";
    foaf:mbox <mailto:thomas.plumet@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Ramaekers";
    foaf:mbox <mailto:Kristof.Ramaekers@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mathias";
    foaf:lastName "Renders";
    foaf:mbox <mailto:Mathias.Renders@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbeth";
    foaf:lastName "Rombouts";
    foaf:mbox <mailto:Liesbeth.Rombouts@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://lantis.be/>;
      foaf:name "BAM NV"
    ];
    foaf:firstName "Stephan";
    foaf:lastName "Schaeffer";
    foaf:mbox <mailto:stephan.schaeffer@bamnv.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Jens";
    foaf:lastName "Scheerlinck";
    foaf:mbox <mailto:Jens.Scheerlinck@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.pwc.com/>;
      foaf:name "PWC"
    ];
    foaf:firstName "Jens";
    foaf:lastName "Scheerlinck";
    foaf:mbox <mailto:jens.scheerlinck@pwc.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jeremy";
    foaf:lastName "Soenens";
    foaf:mbox <mailto:Jeremy.Soenens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Guy";
    foaf:lastName "Sonck";
    foaf:mbox <mailto:guy.sonck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Stulens";
    foaf:mbox <mailto:Peter.Stulens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Immanuel";
    foaf:lastName "Taets";
    foaf:mbox <mailto:Immanuel.Taets@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.witas.be/nl/>;
      foaf:name "Witas"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Tas";
    foaf:mbox <mailto:wim@witas.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Ivo";
    foaf:lastName "Terrens";
    foaf:mbox <mailto:I.Terrens@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Philip";
    foaf:lastName "Thomas";
    foaf:mbox <mailto:P.Thomas@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Andrea";
    foaf:lastName "Trincado Fernandez";
    foaf:mbox <mailto:andrea.trincadofernandez@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://ixor.be/>;
      foaf:name "Ixor"
    ];
    foaf:firstName "Christian";
    foaf:lastName "Tytgat";
    foaf:mbox <mailto:christian.tytgat@ixor.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Patrick";
    foaf:lastName "Van Acker";
    foaf:mbox <mailto:patrick.vanacker@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Van Boxelaere";
    foaf:mbox <mailto:jan.vanboxelaere@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Van Buyten";
    foaf:mbox <mailto:Bert.VanBuyten@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tom";
    foaf:lastName "Van Calster";
    foaf:mbox <mailto:tom.vancalster@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbeth";
    foaf:lastName "Van Camp";
    foaf:mbox <mailto:Liesbeth.VanCamp@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.dov.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "Departement Omgeving"
    ];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Van Damme";
    foaf:mbox <mailto:marleen.vandamme@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tine";
    foaf:lastName "Van Damme";
    foaf:mbox <mailto:tine.vandamme@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.techlink.be/nl/home>;
      foaf:name "Techlink"
    ];
    foaf:firstName "Kris";
    foaf:lastName "Van Dingenen";
    foaf:mbox <mailto:kris.vandingenen@techlink.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Van Driessen";
    foaf:mbox <mailto:k.vandriessen@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Karl";
    foaf:lastName "Van Duppen";
    foaf:mbox <mailto:karl.vanduppen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Geert";
    foaf:lastName "Van Gaever"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Van Gaver";
    foaf:mbox <mailto:Bert.VanGaver@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Van Gestel";
    foaf:mbox <mailto:Jan.VanGestel@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wouter";
    foaf:lastName "Van Herck";
    foaf:mbox <mailto:Wouter.VanHerck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Stanny";
    foaf:lastName "Van Herzeele";
    foaf:mbox <mailto:stanny.vanherzeele@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Annick";
    foaf:lastName "Van Laere";
    foaf:mbox <mailto:annick.vanlaere@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Van Melkebeek";
    foaf:mbox <mailto:ann.vanmelkebeek@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Sam";
    foaf:lastName "Van Nieuwenhuyse";
    foaf:mbox <mailto:sam.vannieuwenhuyse@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Van Nieuwerburgh";
    foaf:mbox <mailto:Pieter.VanNieuwerburgh@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Van Vaerenberg";
    foaf:mbox <mailto:bart.vanvaerenberg@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://lantis.be/>;
      foaf:name "BAM NV"
    ];
    foaf:firstName "Maarten";
    foaf:lastName "Van de poel";
    foaf:mbox <mailto:maarten.vandepoel@bamnv.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Patrick";
    foaf:lastName "Van den Heuvel";
    foaf:mbox <mailto:patrick.vandenheuvel@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Freek";
    foaf:lastName "Vandenbussche";
    foaf:mbox <mailto:Freek.Vandenbussche@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Vandenhole";
    foaf:mbox <mailto:peter.vandenhole@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Vanhooreweder";
    foaf:mbox <mailto:Barbara.Vanhooreweder@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Alvarez";
    foaf:lastName "Vanhove";
    foaf:mbox <mailto:Alvarez.Vanhove@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://pureportal.inbo.be/>;
      foaf:name "INBO"
    ];
    foaf:firstName "Andy";
    foaf:lastName "Vankerckvoorde";
    foaf:mbox <mailto:andy.vankerckvoorde@inbo.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.bouwunie.be/nl/>;
      foaf:name "Bouwunie"
    ];
    foaf:firstName "Jerome";
    foaf:lastName "Vanroye";
    foaf:mbox <mailto:jerome.vanroye@telenet.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://geosolutions.be/>;
      foaf:name "Geosolutions"
    ];
    foaf:firstName "Anouck";
    foaf:lastName "Vanrykel";
    foaf:mbox <mailto:anouck.vanrykel@geosolutions.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Arne";
    foaf:lastName "Verburgh";
    foaf:mbox <mailto:Arne.Verburgh@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Frederick";
    foaf:lastName "Verdonck";
    foaf:mbox <mailto:frederick.verdonck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tim";
    foaf:lastName "Verhaeghe";
    foaf:mbox <mailto:tim.verhaeghe@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.jidoka.be/>;
      foaf:name "Jidoka"
    ];
    foaf:firstName "Christopher";
    foaf:lastName "Verhulst";
    foaf:mbox <mailto:christopher.verhulst@jidoka.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Yoeri";
    foaf:lastName "Vernelen";
    foaf:mbox <mailto:Yoeri.Vernelen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://departement-mow.vlaanderen.be/nl/afdelingen/geotechniek>;
      foaf:name "MOW afdeling Geotechniek"
    ];
    foaf:firstName "Leen";
    foaf:lastName "Vincke";
    foaf:mbox <mailto:leen.vincke@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://dynniq.com/>;
      foaf:name "Dynniq"
    ];
    foaf:firstName "Els";
    foaf:lastName "Vivijs";
    foaf:mbox <mailto:els.vivijs@dynniq.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "David";
    foaf:lastName "Vlaminck";
    foaf:mbox <mailto:david.vlaminck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Vrijsen";
    foaf:mbox <mailto:Pieter.Vrijsen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Wardenier";
    foaf:mbox <mailto:koen.wardenier@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Eli";
    foaf:lastName "Weerts";
    foaf:mbox <mailto:Eli.Weerts@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Weyne";
    foaf:mbox <mailto:bert.weyne@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Wieme";
    foaf:mbox <mailto:kristof.wieme@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Willaert";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Willaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.realdolmen.com>;
      foaf:name "RealDolmen"
    ];
    foaf:firstName "Pim";
    foaf:lastName "Wollants";
    foaf:mbox <mailto:pim.wollants@realdolmen.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Julien";
    foaf:lastName "Wynants";
    foaf:mbox <mailto:julien.wynants@mow.vlaanderen.be>
  ];
  dc:issued "TODO";
  dc:license <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso skos:Concept;
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "Geosolutions"
    ];
    foaf:firstName "Simon";
    foaf:lastName "Baert";
    foaf:mbox <mailto:simon.baert@geosolutions.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://maximbroos.com/>;
      foaf:name "MB"
    ];
    foaf:firstName "Maxim";
    foaf:lastName "Broos";
    foaf:mbox <mailto:hello@maximbroos.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.geonius.be/>;
      foaf:name "Geonius"
    ];
    foaf:firstName "Jordy";
    foaf:lastName "Brouwers";
    foaf:mbox <mailto:j.brouwers@geonius.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://www.acpartners.be/>;
      foaf:name "ACPartners"
    ];
    foaf:firstName "Joost";
    foaf:lastName "De Weghe";
    foaf:mbox <mailto:deweghejoost@gmail.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://swecobelgium.be/>;
      foaf:name "Swecobelgium"
    ];
    foaf:firstName "Ricardo";
    foaf:lastName "Sousa";
    foaf:mbox <mailto:Ricardo.Sousa@swecobelgium.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://swecobelgium.be/>;
      foaf:name "Swecobelgium"
    ];
    foaf:firstName "Arno";
    foaf:lastName "VanDyck";
    foaf:mbox <mailto:Arno.vandyck@swecobelgium.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.linkedin.com/in/davy-vanhoudt-447082138/?originalSubdomain=be>;
      foaf:name "2m@BIT"
    ];
    foaf:firstName "Davy";
    foaf:lastName "Vanhoudt";
    foaf:mbox <mailto:Davy.Vanhoudt@outlook.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Vanlathem";
    foaf:mbox <mailto:raf.vanlathem@mow.vlaanderen.be>
  ] .
